{
  "surah_id": "33",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "33:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "وَسَلِّمُوا۟",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
            "جَلَٰبِيبِهِنَّ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱتَّقِ",
          "options": [
            "يُؤْذُونَ",
            "أَزْوَٰجَكَ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ٱتَّقِ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ _____ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "أَطَعْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ _____ تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "وَلَا",
            "عَن",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "تُطِعِ",
          "options": [
            "فَبَرَّأَهُ",
            "عَلَى",
            "تُطِعِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ _____ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
            "أَلِيمًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "تَنكِحُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "وَمِنْهُم",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "ءَاتِهِمْ",
            "لِيُذْهِبَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ _____ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَكُبَرَآءَنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَعِيسَى",
            "إِنَّآ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ حَكِيمًا",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "وَكُبَرَآءَنَا",
            "حَرَجٌ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ ٱتَّقِ ٱللَّهَ وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا _____",
          "answer": "حَكِيمًا",
          "options": [
            "عَلِيمًا",
            "حَكِيمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّٰتِىٓ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "33:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "وَٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰚ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And follow"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَٱتَّبِعْ _____ يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَقَرْنَ",
            "مَا",
            "وَمَن",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَّلْعُونِينَ",
            "أَشِحَّةً",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is inspired"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ _____ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِيهَآ",
            "يُؤْذَيْنَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ضِعْفَيْنِ",
            "ﰻ",
            "مِن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبِّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِنَّ",
            "بِكُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ _____ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّرَضٌ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﰂ",
            "كَانَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "بِصِدْقِهِمْ",
            "شَهِيدًا",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا _____ خَبِيرًا",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "بِهِۦ",
            "وَكِيلًا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَٱتَّبِعْ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرًا",
          "options": [
            "خَبِيرًا",
            "ﰋ",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ",
            "وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "33:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَزْوَٰجٍ",
            "فِى",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "And put your trust"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَلَكَتْ",
            "وَيَتُوبَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى _____ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "نِعْمَةَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "كَرِيمًا",
            "لِكَيْلَا",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "And Allah is sufficient"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ",
            "ﰘ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وُجُوهُهُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah is sufficient"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "عَزَلْتَ",
            "وَكِيلًا",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "مَعَكَ"
          ],
          "translation": "(as) Disposer of affairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "33:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "عَظِيمًا",
            "مُقَامَ",
            "نَصِيرًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "مَّا _____ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "جَعَلَ",
            "هِىَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah (has) made"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مَّا جَعَلَ _____ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِعَوْرَةٍ",
            "ٱبْنِ"
          ],
          "translation": "Allah (has) made"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ _____ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "لِرَجُلٍ",
          "options": [
            "ذَهَبَ",
            "ﱇ",
            "لِرَجُلٍ",
            "يُبَلِّغُونَ"
          ],
          "translation": "for any man"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ _____ قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "أَبَدًا",
            "يُصَلِّى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن _____ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "قَلْبَيْنِ",
          "options": [
            "قَلْبَيْنِ",
            "ﰸ",
            "ﰏ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "two hearts"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ _____ جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَءَا",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى _____ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "جَوْفِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱتَّقِينَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "فِى",
            "جَوْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "his interior"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ _____ جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْفِرَارُ",
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا _____ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "فَأَحْبَطَ",
            "ﰣ",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He (has) made"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ _____ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أَزْوَٰجَكُمُ",
          "options": [
            "مَّلْعُونِينَ",
            "فَمِنْهُم",
            "إِلَّا",
            "أَزْوَٰجَكُمُ"
          ],
          "translation": "your wives"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ _____ تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ٱلَّٰٓـِٔى",
          "options": [
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "تَعَمَّدَتْ",
            "وَسَبِّحُوهُ",
            "وَٱمْرَأَةً"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى _____ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "تُظَٰهِرُونَ",
          "options": [
            "تُظَٰهِرُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "بِهِنَّ"
          ],
          "translation": "you declare unlawful"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ _____ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "مِنْهُنَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "[of them]"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ _____ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "أَحْلَلْنَا",
            "لِّيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "(as) your mothers"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ _____ جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِّيَجْزِىَ",
            "وَمَا",
            "ذِكْرًا",
            "تُطِعِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا _____ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "رَسُولَ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "He has made"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ _____ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أَدْعِيَآءَكُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَدْعِيَآءَكُمْ",
            "أَبَآ"
          ],
          "translation": "your adopted sons"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ _____ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أَبْنَآءَكُمْ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "تَقَرَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "your sons"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ _____ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ _____ بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "قَوْلُكُم",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "إِنَّ",
            "أَرَادَ",
            "قَوْلُكُم"
          ],
          "translation": "(is) your saying"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم _____ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِكُمْ",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "بِأَفْوَٰهِكُمْ",
            "حُسْنُهُنَّ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "by your mouths"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ _____ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يُدْرِيكَ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "but Allah"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ _____ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "بِغَيْرِ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "says"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ _____ وَهُوَ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "مَّا",
            "حَرَجٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ _____ يَهْدِى ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "وَهُوَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ _____ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "كُنتُنَّ",
            "يَهْدِى",
            "أَشِحَّةً",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مَّا جَعَلَ ٱللَّهُ لِرَجُلٍ مِّن قَلْبَيْنِ فِى جَوْفِهِۦ وَمَا جَعَلَ أَزْوَٰجَكُمُ ٱلَّٰٓـِٔى تُظَٰهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَٰتِكُمْ وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَآءَكُمْ أَبْنَآءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُم بِأَفْوَٰهِكُمْ وَٱللَّهُ يَقُولُ ٱلْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِى _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "تُمَتَّعُونَ",
            "ظَلُومًا"
          ],
          "translation": "(to) the Way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "33:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱدْعُوهُمْ",
            "مُّؤْمِنَةً",
            "ﰇ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "Call them"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ _____ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِءَابَآئِهِمْ",
          "options": [
            "لِءَابَآئِهِمْ",
            "عَٰهَدُوا۟",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by their fathers"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ _____ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مِنكُمْ",
            "نُّوحٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ _____ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَقْسَطُ",
          "options": [
            "أَقْسَطُ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "وَمَا",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "(is) more just"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ _____ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَوْ",
            "وَكَانَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ _____ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ _____ لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَبَدًا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن _____ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱلْءَاخِرَ",
            "وَمَنِ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ _____ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "تَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "حَرَجٍ",
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ _____ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "مُسْتَـْٔنِسِينَ",
            "وَيُطَهِّرَكُمْ",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "وَأَشْفَقْنَ"
          ],
          "translation": "their fathers "
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ _____ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "then (they are) your brothers"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ _____ ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱكْتَسَبُوا۟",
            "وَنَذِيرًا",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى _____ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "تُقَلَّبُ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "[the] religion"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ _____ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَمَوَٰلِيكُمْ",
          "options": [
            "وَمَوَٰلِيكُمْ",
            "جَآءَتْكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "and your friends"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ _____ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَلَيْسَ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "فِيهَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "But not is"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ _____ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَمِينُكَ",
            "ضِعْفَيْنِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ _____ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "جُنَاحٌ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَأَعَدَّ",
            "جُنَاحٌ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ _____ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فِيمَآ",
          "options": [
            "حِدَادٍ",
            "مِنۢ",
            "فِيمَآ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ _____ بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَخْطَأْتُم",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "إِلَّا",
            "أَخْطَأْتُم",
            "سُئِلُوا۟"
          ],
          "translation": "you made a mistake"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم _____ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ _____ مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَيُطَهِّرَكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَٰكِن",
            "تَلَبَّثُوا۟"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن _____ تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَيَطْمَعَ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا _____ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "تَعَمَّدَتْ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "وَمَا",
            "تَعَمَّدَتْ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "intended"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "قُلُوبُكُمْ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "قُلُوبُكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَكَانَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلَّذِىٓ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "نَصِيرًا",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "ٱدْعُوهُمْ لِءَابَآئِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِندَ ٱللَّهِ فَإِن لَّمْ تَعْلَمُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَمَوَٰلِيكُمْ وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَآ أَخْطَأْتُم بِهِۦ وَلَٰكِن مَّا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "رَّحِيمًا",
            "يُجَاوِرُونَكَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "33:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَكَانَ",
            "يَٰنِسَآءَ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "The Prophet"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ _____ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "ذُنُوبَكُمْ",
            "هَاجَرْنَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَوْلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) closer"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ _____ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰆ",
            "كُلِّ",
            "زَاغَتِ"
          ],
          "translation": "to the believers"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ _____ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْحَنَاجِرَ",
            "إِلَى",
            "مِنْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ _____ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "هَلُمَّ",
            "مَا",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "their own selves"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ _____ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "وَأَزْوَٰجُهُۥٓ",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
            "وَأَزْوَٰجُهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "and his wives"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ _____ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أُمَّهَٰتُهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "جَهُولًا",
            "وَيَخْشَوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) their mothers"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ _____ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "وَأُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "فَازَ",
            "ثُقِفُوٓا۟",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "And possessors"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامِ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "إِلَّآ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "(of) relationships"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ _____ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "تَخْشَىٰهُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ﰖ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ _____ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "دُخِلَتْ",
            "أَوْلَىٰ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "(are) closer"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ _____ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "بِبَعْضٍ",
            "ﰘ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to another"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "دُونِ",
            "فِى",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى _____ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "كِتَٰبِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Decree"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱلصَّٰدِقَٰتِ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "مِنَ",
            "وَمَوَٰلِيكُمْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ _____ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِمُؤْمِنٍ",
            "وَأَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱبْنِ",
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ"
          ],
          "translation": "and the emigrants"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ _____ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "يُجَاوِرُونَكَ",
            "أَمْرُ",
            "فِى",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ _____ تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن _____ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "تَفْعَلُوٓا۟",
          "options": [
            "تَفْعَلُوٓا۟",
            "أَعَدَّ",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "رِّجَالِكُمْ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ _____ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "يَحْسَبُونَ",
            "إِذَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَوْلِيَآئِكُم",
          "options": [
            "ٱلْفِرَارُ",
            "سَدِيدًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَوْلِيَآئِكُم"
          ],
          "translation": "your friends"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم _____ كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مَّعْرُوفًا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "بَادُونَ",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "a kindness"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا _____ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ﰑ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "That is"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ _____ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "لَطِيفًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "That is"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "فِى",
            "مُسْتَـْٔنِسِينَ",
            "نُّوحٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى _____ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عَلِيمًا",
            "يَذْهَبُوا۟",
            "سَادَتَنَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "ٱلنَّبِىُّ أَوْلَىٰ بِٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنفُسِهِمْ وَأَزْوَٰجُهُۥٓ أُمَّهَٰتُهُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ إِلَّآ أَن تَفْعَلُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِكُم مَّعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "مَسْطُورًا",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "مَلَكَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَذَكَرَ"
          ],
          "translation": "written"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "33:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 117,
          "question": "_____ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "فَرَرْتُم",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَإِذْ _____ مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "أَخَذْنَا",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "كَانَ",
            "أَخَذْنَا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "We took"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "طَعَامٍ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ _____ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "وَتَأْسِرُونَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "ﰾ",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "مِيثَٰقَهُمْ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "وَمَنِ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "their Covenant"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ _____ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَمِنكَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "فَلَمَّا",
            "أَبْنَآءِ",
            "وَمِنكَ"
          ],
          "translation": "and from you"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ _____ نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ﱈ",
            "يَسِيرًا",
            "وَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن _____ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "نُّوحٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ءَاذَوْا۟",
            "نُّوحٍ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ _____ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ",
            "غَيْرَ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "and Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ _____ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَمُوسَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "وَمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and Musa"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ _____ ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَعِيسَى",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَعِيسَى",
            "أَجْرَهَا",
            "يُصَلِّى"
          ],
          "translation": "and Isa"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى _____ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱبْنِ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ _____ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "لَّا",
            "مَرْيَمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ _____ مِنْهُم مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "وَأَخَذْنَا",
          "options": [
            "وَأَخَذْنَا",
            "وَإِذْ",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ",
            "بُيُوتَنَا"
          ],
          "translation": "And We took"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا _____ مِّيثَٰقًا غَلِيظًا",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "وَبَلَغَتِ",
            "مِنْهُم",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم _____ غَلِيظًا",
          "answer": "مِّيثَٰقًا",
          "options": [
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "عَوْرَةٌ",
            "مِّيثَٰقًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "a covenant"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِيثَٰقَهُمْ وَمِنكَ وَمِن نُّوحٍ وَإِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُم مِّيثَٰقًا _____",
          "answer": "غَلِيظًا",
          "options": [
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "مِنْهَا",
            "غَلِيظًا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "strong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "33:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِّيَسْـَٔلَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَجُنُودًا",
            "ﰆ",
            "لِّيَسْـَٔلَ"
          ],
          "translation": "That He may ask"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ _____ عَن صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "رَّقِيبًا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "the truthful"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ _____ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "حَسَنَةٌ",
            "مُبْدِيهِ",
            "عَن",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن _____ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "صِدْقِهِمْ",
          "options": [
            "صِدْقِهِمْ",
            "شَدِيدًا",
            "مُّنِيرًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "their truth"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن صِدْقِهِمْ _____ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "وَجِيهًا",
            "وَأَعَدَّ",
            "دُونِ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "And He has prepared"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "لِلَّهِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "صَٰلِحًا",
            "عَذَابًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "لِّيَسْـَٔلَ ٱلصَّٰدِقِينَ عَن صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَٱلْحِكْمَةِ",
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "33:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "هَلُمَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لِلنَّبِىِّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَى",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "حِجَابٍ",
            "نِعْمَةَ",
            "تَنكِحُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ _____ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَكَانَ",
            "نَصِيرًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ _____ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَيَغْفِرْ",
            "ﰡ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أُخِذُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ _____ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "جَآءَتْكُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "يُبَلِّغُونَ",
            "جَآءَتْكُمْ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ _____ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "جُنُودٌ",
          "options": [
            "جُنُودٌ",
            "قُلْ",
            "أَبْنَآءِ",
            "ءَابَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) hosts"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ _____ عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "حَسَنَةٌ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and We sent"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا _____ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مَّعْرُوفًا",
            "عَهْدُ",
            "وَأَزْوَٰجُهُۥٓ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "رِيحًا",
          "options": [
            "فِى",
            "سَرَاحًا",
            "بِغَيْظِهِمْ",
            "رِيحًا"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا _____ لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَجُنُودًا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَجُنُودًا",
            "مُّبِينًا",
            "حَرَجٍ"
          ],
          "translation": "and hosts"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا _____ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "لَّمْ",
            "مِنْهُنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "تَرَوْهَا",
          "options": [
            "تَرَوْهَا",
            "أَهْلِ",
            "وَلَوْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "you (could) see them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا _____ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِكُلِّ",
            "لِءَابَآئِهِمْ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "أَبَآ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَلِيلًا",
            "إِن",
            "ثُقِفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرًا",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "لَمْ",
            "يَٰنِسَآءَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَآءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْفِرَارُ",
            "بَصِيرًا",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "33:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 163,
          "question": "_____ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلسَّبِيلَا۠",
            "إِذْ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِذْ _____ مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "جَآءُوكُم",
          "options": [
            "أُسْوَةٌ",
            "ﰭ",
            "وَلَآ",
            "جَآءُوكُم"
          ],
          "translation": "they came upon you"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم _____ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "مِّن",
            "وَإِذْ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن _____ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "فَوْقِكُمْ",
          "options": [
            "تُرِدْنَ",
            "فَٱدْخُلُوا۟",
            "فَوْقِكُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "above you"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ _____ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "يُغْشَىٰ",
            "أَن",
            "ﱁ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ _____ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "أَسْفَلَ",
          "options": [
            "أَسْفَلَ",
            "يُؤْذِى",
            "مَلَكَتْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "below"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ _____ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "بَادُونَ",
            "مِنكُمْ",
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "وَأَشْفَقْنَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ _____ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "خَلَوْا۟",
            "وَإِذْ",
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ _____ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "زَاغَتِ",
          "options": [
            "زَاغَتِ",
            "يَنفَعَكُمُ",
            "وَأَعَدَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "grew wild"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ _____ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "فَرَضْنَا",
            "إِنِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the eyes"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ _____ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "وَبَلَغَتِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ﰣ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَبَلَغَتِ"
          ],
          "translation": "and reached"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ _____ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "ٱلْقُلُوبُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَكُونَ",
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "the hearts"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ _____ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "ٱلْحَنَاجِرَ",
          "options": [
            "ٱلْحَنَاجِرَ",
            "بِأَفْوَٰهِكُمْ",
            "ﰉ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the throats"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ _____ بِٱللَّهِ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "وَتَظُنُّونَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَعَدَنَا",
            "شَهِيدًا",
            "وَتَظُنُّونَ"
          ],
          "translation": "and you assumed"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ _____ ٱلظُّنُونَا۠",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "إِذْ جَآءُوكُم مِّن فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ ٱلْأَبْصَٰرُ وَبَلَغَتِ ٱلْقُلُوبُ ٱلْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلظُّنُونَا۠",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلظُّنُونَا۠",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the assumptions"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "33:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ ٱبْتُلِىَ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا۟ زِلْزَالًا شَدِيدًا",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُنَالِكَ",
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "There "
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "هُنَالِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا۟ زِلْزَالًا شَدِيدًا",
          "answer": "ٱبْتُلِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَأْتُونَ",
            "ٱبْتُلِىَ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "were tried"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "هُنَالِكَ ٱبْتُلِىَ _____ وَزُلْزِلُوا۟ زِلْزَالًا شَدِيدًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "هُنَالِكَ ٱبْتُلِىَ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ زِلْزَالًا شَدِيدًا",
          "answer": "وَزُلْزِلُوا۟",
          "options": [
            "إِنَىٰهُ",
            "وَزُلْزِلُوا۟",
            "وَلَا",
            "ذُنُوبَكُمْ"
          ],
          "translation": "and shaken"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "هُنَالِكَ ٱبْتُلِىَ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا۟ _____ شَدِيدًا",
          "answer": "زِلْزَالًا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَإِذَا",
            "أَوْلَىٰ",
            "زِلْزَالًا"
          ],
          "translation": "(with a) shake"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "هُنَالِكَ ٱبْتُلِىَ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا۟ زِلْزَالًا _____",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "وَمَوَٰلِيكُمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "شَدِيدًا",
            "زِلْزَالًا"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "33:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "مِن",
            "يُتْلَىٰ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَقُولُ",
            "لَمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ _____ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أُجُورَهُنَّ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَأْتِ",
            "فِى",
            "تَدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "بِعَوْرَةٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَطِيفًا",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "مُّؤْمِنَةً",
            "مَّرَضٌ",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "(was) a disease"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "مَّا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَعَدَنَا",
          "options": [
            "وَعَدَنَا",
            "بِصِدْقِهِمْ",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّبِيلَ"
          ],
          "translation": "Allah promised us"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا _____ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﱆ",
            "حِدَادٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah promised us"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ _____ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥٓ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "عَلَى",
            "وَرَسُولُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and His messenger"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ _____ غُرُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَقُلْنَ",
            "إِلَّا",
            "سُوٓءًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَإِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ مَّا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "غُرُورًا",
          "options": [
            "مِنْهُنَّ",
            "غُرُورًا",
            "يَوَدُّوا۟",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "33:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 198,
          "question": "_____ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "أَوْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَإِذْ _____ طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "قَالَت",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "فِيكُم",
            "قَالَت",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَإِذْ قَالَت _____ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "طَّآئِفَةٌ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَا۠",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ _____ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَن",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ _____ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "مِنْهُم",
            "وَلَآ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ _____ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "يَثْرِبَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "يَثْرِبَ"
          ],
          "translation": "(of) Yathrib"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ _____ مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "ﰾ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا _____ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "مُقَامَ",
          "options": [
            "مُقَامَ",
            "ﰃ",
            "يَهْدِى",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "stand"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ _____ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "غَلِيظًا",
            "لَكُمْ",
            "إِنِ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ _____ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "فَٱرْجِعُوا۟",
          "options": [
            "خَلَوْا۟",
            "مِنْ",
            "فَٱرْجِعُوا۟",
            "زَيْدٌ"
          ],
          "translation": "so return"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ _____ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "وَيَسْتَـْٔذِنُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "فَٱرْجِعُوا۟",
            "وَيَسْتَـْٔذِنُ"
          ],
          "translation": "And asked permission"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ _____ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "لِمُؤْمِنٍ",
            "فَرِيقٌ",
            "ثُمَّ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ _____ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "مِّنْهُمُ",
          "options": [
            "مِّنْهُمُ",
            "وَذَكَرَ",
            "يَسِيرًا",
            "لِلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ _____ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىَّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِنْ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "(from) the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ _____ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ﰜ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَزْوَٰجٍ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ _____ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "وَٱلْعَنْهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ _____ عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "بُيُوتَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهِ",
            "بُيُوتَنَا",
            "لَنُغْرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "our houses"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا _____ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "عَوْرَةٌ",
          "options": [
            "عَوْرَةٌ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "وَأَقِمْنَ",
            "يَلْقَوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) exposed"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ _____ هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَن",
            "فِى",
            "أَوْلَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا _____ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "أَجْرًا",
            "يَهْدِى",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ _____ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "بِعَوْرَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذْ",
            "بِعَوْرَةٍ",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "(were) exposed"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ _____ يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِن",
            "مِنْ",
            "ٱلْقُلُوبُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن _____ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "وَلَوْ",
            "وَأَعَدَّ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "they wished"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ _____ فِرَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَا",
            "خَالِكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَإِذْ قَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْهُمْ يَٰٓأَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَٱرْجِعُوا۟ وَيَسْتَـْٔذِنُ فَرِيقٌ مِّنْهُمُ ٱلنَّبِىَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِىَ بِعَوْرَةٍ إِن يُرِيدُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "فِرَارًا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "لَا",
            "فِرَارًا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "to flee"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "33:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَلَوْ _____ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "دُخِلَتْ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "دُخِلَتْ",
            "غَيْرَ",
            "ءَابَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "had been entered"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ _____ مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "مِمَّآ",
            "لَكَ",
            "أَدْعِيَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم _____ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَوِ",
            "رَّحِيمًا",
            "مَرَضٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ _____ ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "أَقْطَارِهَا",
          "options": [
            "يَقْنُتْ",
            "أَقْطَارِهَا",
            "ﰓ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "all its sides"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا _____ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ _____ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "سُئِلُوا۟",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "وَمَوَٰلِيكُمْ",
            "وَمَا",
            "سُئِلُوا۟"
          ],
          "translation": "they had been asked"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ _____ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْفِتْنَةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "طَعَامٍ"
          ],
          "translation": "the treachery"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ _____ وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "لَءَاتَوْهَا",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "ذِكْرًا",
            "لَءَاتَوْهَا",
            "تَطْهِيرًا"
          ],
          "translation": "they (would) have certainly done it"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا _____ تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰔ",
            "وَمَا",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا _____ بِهَآ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "تَلَبَّثُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَمَا",
            "تَلَبَّثُوا۟"
          ],
          "translation": "they (would) have hesitated"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ _____ إِلَّا يَسِيرًا",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "عَرَضْنَا",
            "وَجُنُودًا",
            "إِلَّآ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ _____ يَسِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَكُمْ",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "سَأَلْتُمُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِم مِّنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا۟ ٱلْفِتْنَةَ لَءَاتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا۟ بِهَآ إِلَّا _____",
          "answer": "يَسِيرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَسِيرًا",
            "مَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "33:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 237,
          "question": "_____ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰬ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَشِحَّةً",
            "كَانُوا۟",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ _____ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "عَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَمِينُكَ",
            "يَسِيرًا",
            "عَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "promised"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ _____ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مَّرَضٌ",
            "أُمَتِّعْكُنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن _____ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "قَبْلُ",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ _____ يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُصْلِحْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا _____ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "يُوَلُّونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "يُوَلُّونَ",
            "قَوْلًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they would turn"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ _____ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱلْأَدْبَٰرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ _____ عَهْدُ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "شَٰهِدًا",
            "وَكَانَ",
            "أَوْلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ _____ ٱللَّهِ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "عَهْدُ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمَ",
            "عَلَى",
            "عَهْدُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ _____ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَرِيمًا",
            "إِلَىٰٓ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَلَقَدْ كَانُوا۟ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ ٱلْأَدْبَٰرَ وَكَانَ عَهْدُ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "مَسْـُٔولًا",
          "options": [
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "ضَلَٰلًا",
            "مَسْـُٔولًا",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "to be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "33:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "قُل",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُل _____ يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "لَّن",
            "إِلَّا",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُل لَّن _____ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَنفَعَكُمُ",
          "options": [
            "مَّا",
            "تُظَٰهِرُونَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "will benefit you"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ _____ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْفِرَارُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "سُئِلُوا۟",
            "ٱلْفِرَارُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the fleeing"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ _____ فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "تُخْفُوهُ",
            "إِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن _____ مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فَرَرْتُم",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَرَرْتُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you flee"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم _____ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَنَالُوا۟",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ _____ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "مُّبِينًا",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "death"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ _____ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أَوِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ _____ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْقَتْلِ",
          "options": [
            "يُضَٰعَفْ",
            "ٱلْقَتْلِ",
            "قُلُوبِهِم",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "killing"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ _____ لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَإِذًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَفَآءَ",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "وَإِذًا"
          ],
          "translation": "and then"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا _____ تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "تَقْتُلُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "تُمَتَّعُونَ",
          "options": [
            "تُمَتَّعُونَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "إِلَّآ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "you will be allowed to enjoy"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "إِلَّا",
            "زَوَّجْنَٰكَهَا",
            "وَمِنكَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قُل لَّن يَنفَعَكُمُ ٱلْفِرَارُ إِن فَرَرْتُم مِّنَ ٱلْمَوْتِ أَوِ ٱلْقَتْلِ وَإِذًا لَّا تُمَتَّعُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "إِنَّ",
            "تَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "33:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 265,
          "question": "_____ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يُصَلُّونَ",
            "مِنْ",
            "مِنكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قُلْ _____ ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْفِرَارُ",
            "ﰗ",
            "مَن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قُلْ مَن _____ ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "(is) it that"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "قُلْ مَن ذَا _____ يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَٰهَدُوا۟",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) it that"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى _____ مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "يَعْصِمُكُم",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنكُمْ",
            "يَعْصِمُكُم",
            "نِسَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "(can) protect you"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم _____ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "فَٱدْخُلُوا۟",
            "لَّمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ _____ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَأُسَرِّحْكُنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "رَّقِيبًا",
            "فِى",
            "إِنْ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ _____ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "يَسِيرًا",
            "وَبَنَاتِكَ",
            "لِكَىْ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ _____ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "بِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُصَلِّى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ _____ أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "سُوٓءًا",
          "options": [
            "وَقَذَفَ",
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "سُوٓءًا"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا _____ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَّا",
            "أَحَدًا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ _____ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فِيمَا",
            "أَرَادَ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ _____ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "عَهْدُ",
            "بِكُمْ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ _____ وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ﰟ",
            "رَحْمَةً",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "a mercy"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً _____ يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَمْ",
            "حَسَنَةٌ",
            "عِندَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا _____ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "قَوِيًّا",
            "فَرَضْنَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "they will find"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "غَفُورًا",
            "ضَلَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱃ",
            "مِّن",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن _____ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "وَسِرَاجًا",
            "يَحْزَنَّ",
            "بِمَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ _____ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَضَى",
            "ظَلُومًا",
            "ٱللَّهِ",
            "حَلِيمًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "يَوَدُّوا۟",
            "وَلِيًّا",
            "عَنكُمُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا _____ نَصِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِهِنَّ",
            "رَّقِيبًا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قُلْ مَن ذَا ٱلَّذِى يَعْصِمُكُم مِّنَ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوٓءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً وَلَا يَجِدُونَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَلِيًّا وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرًا",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلَا۠",
            "إِلَيْكَ",
            "فَأَضَلُّونَا",
            "نَصِيرًا"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "33:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "كِتَٰبِ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قَدْ _____ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَكَفَىٰ",
            "مَّلْعُونِينَ"
          ],
          "translation": "Allah knows"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ _____ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Allah knows"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ _____ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُعَوِّقِينَ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ"
          ],
          "translation": "those who hinder"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ _____ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنكُمْ",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ _____ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَٱلْقَآئِلِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَآئِلِينَ",
            "فِرَارًا",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "ٱتَّقَيْتُنَّ"
          ],
          "translation": "and those who say"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ _____ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَعَدَنَا",
            "قَرِيبًا",
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "to their brothers"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ _____ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "هَلُمَّ",
          "options": [
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "مِّيثَٰقًا",
            "تُرْجِى",
            "هَلُمَّ"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ _____ وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "إِلَيْنَا",
            "مِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا _____ يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "شَىْءٍ",
            "وَتَأْسِرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا _____ ٱلْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَأْتُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "يَأْتُونَ",
            "ضَلَٰلًا",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "they come"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْبَأْسَ",
          "options": [
            "ٱلْبَأْسَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَطَعْنَا",
            "فَأَضَلُّونَا"
          ],
          "translation": "(to) the battle"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "وَبَنَاتِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلْمُعَوِّقِينَ مِنكُمْ وَٱلْقَآئِلِينَ لِإِخْوَٰنِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ ٱلْبَأْسَ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "تُؤْذُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "a few"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "33:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "أَشِحَّةً",
          "options": [
            "لَا",
            "أَشِحَّةً",
            "يَلْقَوْنَهُۥ",
            "لِّيَسْـَٔلَ"
          ],
          "translation": "Miserly"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَشِحَّةً _____ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَكُبَرَآءَنَا",
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "مُؤْمِنَةٍ"
          ],
          "translation": "towards you"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ _____ جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "سَدِيدًا",
            "إِلَّا",
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا _____ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَمَا",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ _____ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْخَوْفُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "أَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "the fear"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ _____ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "رَأَيْتَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "جَآءَتْكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you see them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ _____ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلنِّسَآءُ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "looking"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ _____ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِلَّآ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "at you"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ _____ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "تَدُورُ",
          "options": [
            "قَضَى",
            "نِسَآئِهِنَّ",
            "تَدُورُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "revolving"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ _____ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "أَعْيُنُهُمْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مِنْهُنَّ",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "بِغَيْظِهِمْ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ _____ يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "كَٱلَّذِى",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "كَٱلَّذِى",
            "وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "like one who"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى _____ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يُغْشَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَجْرًا",
            "مِّنْ",
            "يُغْشَىٰ"
          ],
          "translation": "faints"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ _____ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَآ",
            "قَضَوْا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "faints"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ _____ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتَ",
            "ضَلَٰلًا",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ _____ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "لِقُلُوبِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰋ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ _____ ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "رَّحِيمًا",
            "وَلَٰكِن",
            "فَإِذَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا _____ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ذَهَبَ",
          "options": [
            "أَدْنَىٰٓ",
            "ذَهَبَ",
            "وَمُوسَىٰ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "departs"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ _____ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْخَوْفُ",
          "options": [
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "حَرَجٌ",
            "ٱتَّقِ"
          ],
          "translation": "the fear"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ _____ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "سَلَقُوكُم",
          "options": [
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "مَا",
            "سَلَقُوكُم"
          ],
          "translation": "they smite you"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم _____ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "بِأَلْسِنَةٍ",
          "options": [
            "وَدَاعِيًا",
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "بِأَلْسِنَةٍ",
            "وَذَكَرَ"
          ],
          "translation": "with tongues"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ _____ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "حِدَادٍ",
          "options": [
            "يَذْهَبُوا۟",
            "لَّا",
            "حِدَادٍ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "sharp"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ _____ عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "أَشِحَّةً",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَأَمْوَٰلَهُمْ",
            "أَشِحَّةً",
            "قَضَىٰ"
          ],
          "translation": "miserly"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً _____ ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَى",
            "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ",
            "بُيُوتِكُنَّ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "تَسْلِيمًا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "لِكَىْ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ _____ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "قَضَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَمَّا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "مِن",
            "أَشِحَّةً",
            "أَرْضَهُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ _____ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَطَـُٔوهَا",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "they have believed"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ _____ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "فَأَحْبَطَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "فَأَحْبَطَ",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "وَهَبَتْ"
          ],
          "translation": "so Allah made worthless"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ _____ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "so Allah made worthless"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ _____ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "عَمِّكَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "قَضَوْا۟",
            "وَكَانَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱحْتَمَلُوا۟",
            "مَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَعَدَنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَآءَ ٱلْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَٱلَّذِى يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَإِذَا ذَهَبَ ٱلْخَوْفُ سَلَقُوكُم بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى ٱلْخَيْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ فَأَحْبَطَ ٱللَّهُ أَعْمَٰلَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرًا",
          "options": [
            "تُقَلَّبُ",
            "يَسِيرًا",
            "فَإِنَّ",
            "قَوِيًّا"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "33:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "يَحْسَبُونَ",
            "وَدَاعِيًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "They think"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "يَحْسَبُونَ _____ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَوِ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْأَحْزَابَ"
          ],
          "translation": "the confederates"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ _____ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "أَسْفَلَ",
            "لَمْ",
            "ﰵ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(have) not"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ _____ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَذْهَبُوا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "نِسَآئِهِنَّ",
            "يَذْهَبُوا۟",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "withdrawn"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ _____ يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "يَثْرِبَ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن _____ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "فَإِنَّ",
            "يَأْتِ",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "(should) come"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ _____ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابُ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مِن",
            "فِى",
            "ٱلْأَحْزَابُ"
          ],
          "translation": "the confederates"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ _____ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَوَدُّوا۟",
          "options": [
            "يَوَدُّوا۟",
            "أَحْلَلْنَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "they would wish"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ _____ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَّقَدْ",
            "مَن",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ _____ بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "that they (were)"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم _____ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "بَادُونَ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُمْ",
            "كَانَ",
            "تَقْتُلُونَ",
            "بَادُونَ"
          ],
          "translation": "living in (the) desert"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ _____ ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْبَأْسَ",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى _____ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَمَا",
            "تُطِعِ"
          ],
          "translation": "the Bedouins"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ _____ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "أَدْنَىٰٓ",
            "إِن",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "asking"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ _____ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "مَن",
            "دُونِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ _____ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَنۢبَآئِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "أَنۢبَآئِكُمْ",
            "خَلَوْا۟",
            "مُقَامَ"
          ],
          "translation": "your news"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ _____ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "رَّحِيمًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَنَاجِرَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ _____ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِن",
            "كَانُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ _____ مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فِيكُم",
          "options": [
            "فِيكُم",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم _____ قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "عَن",
            "قَدْ",
            "مَّا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قَٰتَلُوٓا۟",
          "options": [
            "نَفْسِكَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَٰتَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they would fight"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أُجُورَهُنَّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَقُلْنَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "يَحْسَبُونَ ٱلْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا۟ وَإِن يَأْتِ ٱلْأَحْزَابُ يَوَدُّوا۟ لَوْ أَنَّهُم بَادُونَ فِى ٱلْأَعْرَابِ يَسْـَٔلُونَ عَنْ أَنۢبَآئِكُمْ وَلَوْ كَانُوا۟ فِيكُم مَّا قَٰتَلُوٓا۟ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ﰔ",
            "قَلِيلًا",
            "وَكَانَ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "33:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَرَادَ",
            "وَكُبَرَآءَنَا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "لَّقَدْ _____ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَ",
            "وَأَطِعْنَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ _____ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ﰇ",
            "قَبْلُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ _____ رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بِكُمْ",
            "جَهُولًا",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى _____ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "رَسُولِ",
          "options": [
            "رَسُولِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُرِيدُ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ _____ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَمِّكَ",
            "مَّن",
            "ٱللَّهِ",
            "جُنَاحَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ _____ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "أُسْوَةٌ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "أُسْوَةٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "an excellent example"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ _____ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "حَسَنَةٌ",
          "options": [
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "حَسَنَةٌ",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "وَدِيَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "an excellent example"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ _____ كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "وَأَعَدَّ",
            "ﱂ",
            "لِّمَن",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for (one) who"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن _____ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَانَ",
            "غُرُورًا"
          ],
          "translation": "has"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ _____ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "يَرْجُوا۟",
          "options": [
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "يَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "hope"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ _____ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَتُوبَ",
            "فَأَضَلُّونَا",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(in) Allah"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمَ",
            "ﰛ",
            "بِكُلِّ",
            "يَمِينُكَ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ _____ وَذَكَرَ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَ",
          "options": [
            "وَأَنْعَمْتَ",
            "تَبَدَّلَ",
            "لَّا",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ _____ ٱللَّهَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَذَكَرَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "عَلَى",
            "وَذَكَرَ"
          ],
          "translation": "and remembers"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ _____ كَثِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "فَقَدْ",
            "وَٱلْحِكْمَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ لَكُمْ فِى رَسُولِ ٱللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِّمَن كَانَ يَرْجُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَذَكَرَ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "وَكَانَ",
            "ﰬ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "33:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 378,
          "question": "_____ رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَلَمَّا",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ٱبْتُلِىَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَلَمَّا _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "رَّحِيمًا",
            "قُلُوبِهِم",
            "رَءَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "saw"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا _____ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "قَدْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابَ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "يُؤْذُونَ",
            "غَيْرَ",
            "ٱلْأَحْزَابَ"
          ],
          "translation": "the confederates"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ _____ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "عَلِمْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "كَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ _____ مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذَا",
            "أَن",
            "وَيُعَذِّبَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا _____ وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَرَضْنَا",
            "بِهِنَّ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَعَدَنَا",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَعَدَنَا",
            "أَنْعَمَ"
          ],
          "translation": "Allah promised us"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا _____ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُصَلُّونَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Allah promised us"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ _____ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "أَطَعْنَا",
            "مُّبِينًا",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَصَدَقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَصَدَقَ",
            "وَنِسَآءِ"
          ],
          "translation": "and Allah spoke the truth"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ _____ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَضَوْا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and Allah spoke the truth"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ _____ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "لِءَابَآئِهِمْ",
            "كَرِيمًا",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَنكِحُوٓا۟",
            "سُئِلُوا۟",
            "وَمَا",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا _____ إِلَّآ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "زَادَهُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "مِّنْهَا",
            "عَنْ",
            "زَادَهُمْ"
          ],
          "translation": "it increased them"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ _____ إِيمَٰنًا وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِلَّآ",
            "وَقَرْنَ",
            "وَٱلدَّارَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ _____ وَتَسْلِيمًا",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "إِيمَٰنًا",
            "مِنۢ",
            "يُوَلُّونَ"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَلَمَّا رَءَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْأَحْزَابَ قَالُوا۟ هَٰذَا مَا وَعَدَنَا ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَصَدَقَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّآ إِيمَٰنًا _____",
          "answer": "وَتَسْلِيمًا",
          "options": [
            "هَاجَرْنَ",
            "وَتَسْلِيمًا",
            "ٱلْأَمَانَةَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "and submission"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "33:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 396,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "مِّنَ",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "Among"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "مِّنَ _____ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "ٱلَّٰتِىٓ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رِجَالٌ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مَرَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(are) men"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ _____ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "صَدَقُوا۟",
          "options": [
            "أَعْجَبَكَ",
            "ظَٰهَرُوهُم",
            "صَدَقُوا۟",
            "وَأَوْرَثَكُمْ"
          ],
          "translation": "(who) have been true"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ _____ عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَكَانَ",
            "يَثْرِبَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "(to) what"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا _____ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "عَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "فَرِيقًا",
            "عَٰهَدُوا۟",
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "they promised Allah"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ _____ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلظُّنُونَا۠",
            "ضَلَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "they promised Allah"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ _____ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أَنْعَمَ",
            "عَزِيزًا",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "[on it]"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ _____ مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "إِنْ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم _____ قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "وَلَآ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَكَفَى"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن _____ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "قَضَىٰ",
          "options": [
            "يَحِلُّ",
            "وَٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "خَٰلَٰتِكَ",
            "قَضَىٰ"
          ],
          "translation": "has fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ _____ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "نَحْبَهُۥ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَحْبَهُۥ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "وَتُخْفِى"
          ],
          "translation": "his vow"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ _____ مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَءَاتِينَ",
            "وَمِنْهُم",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَتَعَالَيْنَ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم _____ يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "وَجُنُودًا",
            "مَّن",
            "فَأَبَيْنَ",
            "سَرَاحًا"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن _____ وَمَا بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "يَنتَظِرُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَنتَظِرُ",
            "مُحَمَّدٌ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "awaits"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ _____ بَدَّلُوا۟ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَهَبَتْ",
            "يُؤْذَيْنَ",
            "وَمَا",
            "حَلِيمًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا _____ تَبْدِيلًا",
          "answer": "بَدَّلُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "they alter"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا۟ مَا عَٰهَدُوا۟ ٱللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُم مَّن قَضَىٰ نَحْبَهُۥ وَمِنْهُم مَّن يَنتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا۟ _____",
          "answer": "تَبْدِيلًا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "تَبْدِيلًا",
            "وَعِيسَى",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "(by) any alteration "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "33:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 414,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِّيَجْزِىَ",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "مِنكُمْ",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "That Allah may reward"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "لِّيَجْزِىَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَبَنَاتِ",
            "لَهُم",
            "وَمِنْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "That Allah may reward"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ _____ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ _____ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "بِصِدْقِهِمْ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "بِصِدْقِهِمْ",
            "أَهْلَ"
          ],
          "translation": "for their truth"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَيُعَذِّبَ",
          "options": [
            "وَيُعَذِّبَ",
            "وَلَا",
            "وَتَظُنُّونَ",
            "مِيثَٰقَهُمْ"
          ],
          "translation": "and punish"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ _____ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ﱅ",
            "ﰖ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِن",
            "عَلَى",
            "دُخِلَتْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن _____ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَبَلَغَتِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ _____ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "عَلَى",
            "أَوْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ _____ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَتُوبَ",
          "options": [
            "مَّقْدُورًا",
            "شَىْءٍ",
            "يَتُوبَ",
            "ٱلْخِيَرَةُ"
          ],
          "translation": "turn in mercy"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "نَصِيرًا",
            "ٱلَّٰتِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُبَلِّغُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ _____ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَّعْرُوفًا",
            "إِنَّ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "يَثْرِبَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ _____ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "كَانَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "تَطَـُٔوهَا",
            "فَٱدْخُلُوا۟",
            "غَفُورًا",
            "أَزْوَٰجَكُمُ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱللَّهُ ٱلصَّٰدِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ إِن شَآءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰡ",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "33:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 430,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "وَرَدَّ",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰلَهُمْ",
            "وَرَدَّ",
            "مَرَّتَيْنِ",
            "سَادَتَنَا"
          ],
          "translation": "And Allah turned back"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَرَدَّ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "مِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah turned back"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ _____ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَيُعَذِّبَ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَمِنْهُم",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "بِغَيْظِهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَضَىٰ",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "بِغَيْظِهِمْ"
          ],
          "translation": "in their rage"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ _____ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَلِيمًا",
            "وَلَيْسَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ _____ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "يَنَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَرَادَ",
            "أُخِذُوا۟",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they obtained"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ _____ وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
            "إِذَا",
            "قَلِيلًا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا _____ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "وَكَفَى",
          "options": [
            "وَكَفَى",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ثُمَّ",
            "ﰰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ _____ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِأَلْسِنَةٍ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "(for) the believers"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱلْقِتَالَ",
          "options": [
            "ٱلْقِتَالَ",
            "مَا",
            "عَلِيمًا",
            "لِلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(in) the battle"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ _____ ٱللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "and Allah is"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ _____ قَوِيًّا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah is"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ عَزِيزًا",
          "answer": "قَوِيًّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "قَوِيًّا",
            "ﰒ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَرَدَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا۟ خَيْرًا وَكَفَى ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلْقِتَالَ وَكَانَ ٱللَّهُ قَوِيًّا _____",
          "answer": "عَزِيزًا",
          "options": [
            "أَجْرَهَا",
            "عَزِيزًا",
            "عَمِّكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "33:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 446,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰌ",
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And He brought down"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَأَنزَلَ _____ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "وَإِن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ _____ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "ظَٰهَرُوهُم",
          "options": [
            "ظَٰهَرُوهُم",
            "طَعَامٍ",
            "مَّا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "backed them"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَأَطِعْنَ",
            "ﰂ",
            "وَٱتَّقِينَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "إِنَّمَا",
            "زَادَهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ _____ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْخَوْفُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ضِعْفَيْنِ",
            "مُحَمَّدٌ"
          ],
          "translation": "(of) the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "مِن",
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "يُبَلِّغُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن _____ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "صَيَاصِيهِمْ",
          "options": [
            "صَيَاصِيهِمْ",
            "وَسَرِّحُوهُنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "their fortresses"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ _____ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "وَقَذَفَ",
          "options": [
            "تُرِدْنَ",
            "وَقَذَفَ",
            "لَعَنَهُمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and cast"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ _____ قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَعْيُنُهُنَّ",
            "فِى",
            "وَٱذْكُرْنَ",
            "أُمَتِّعْكُنَّ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى _____ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمُ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَإِذَا",
            "حَكِيمًا",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ _____ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "ٱلرُّعْبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[the] terror"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ _____ تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "ﰞ",
            "فَرِيقًا",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا _____ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
          "answer": "تَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَبَنَاتِ",
            "تَقْتُلُونَ",
            "عَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "you killed"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ _____ فَرِيقًا",
          "answer": "وَتَأْسِرُونَ",
          "options": [
            "فَوْزًا",
            "وَتَأْسِرُونَ",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "وَٱلصَّٰبِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "and you took captive"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَأَنزَلَ ٱلَّذِينَ ظَٰهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ _____",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "فَرِيقًا",
            "وَٱلْعَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "a group"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "33:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 462,
          "question": "_____ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَأَوْرَثَكُمْ",
          "options": [
            "وَأَوْرَثَكُمْ",
            "عَلَى",
            "صَٰلِحًا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "And He caused you to inherit"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ _____ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "أَرْضَهُمْ",
          "options": [
            "أَرْضَهُمْ",
            "وَيَغْفِرْ",
            "تَقُولُ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "their land"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ _____ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَدِيَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "وَدِيَٰرَهُمْ",
            "مِنْ",
            "مَّغْفِرَةً",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "and their houses"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ _____ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَأَمْوَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰅ",
            "وَأَمْوَٰلَهُمْ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "and their properties"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ _____ لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَأَرْضًا",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَرْضًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "and a land"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا _____ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَّمْ",
            "وَلَن",
            "ءَابَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "تَطَـُٔوهَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "تَطَـُٔوهَا",
            "وَأَصِيلًا",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "you (had) trodden"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "لِكَيْلَا",
            "تَعَمَّدَتْ",
            "بِكُمْ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "فِى",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "عَلَىٰ",
            "أَقْطَارِهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "كُلِّ",
            "بِهِنَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "لِلْمُحْسِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَٰرَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُمْ وَأَرْضًا لَّمْ تَطَـُٔوهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرًا",
          "options": [
            "أَخْطَأْتُم",
            "قَدِيرًا",
            "مَلَكَتْ",
            "عَزَلْتَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "33:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 475,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مُّبِينًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنكُمْ",
            "فَقَدِ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "مَسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل _____ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "لِّأَزْوَٰجِكَ",
          "options": [
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "بَادُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to your wives"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ _____ كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "يُؤْذُونَ",
            "إِن",
            "وَقُلْنَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن _____ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "كُنتُنَّ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَلَا",
            "كُنتُنَّ",
            "وَقَرْنَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "تُرِدْنَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "تَشَآءُ",
            "لِلْمُحْسِنَٰتِ",
            "تُرِدْنَ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ _____ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "وَبَنَاتِ",
            "وَمِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ _____ وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِىٓ",
            "يَحْزَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا _____ فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "وَزِينَتَهَا",
          "options": [
            "وَزِينَتَهَا",
            "وَإِذْ",
            "وَبَنَاتِ",
            "وَحَمَلَهَا"
          ],
          "translation": "and its adornment"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا _____ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "فَتَعَالَيْنَ",
          "options": [
            "يَثْرِبَ",
            "فَتَعَالَيْنَ",
            "جَآءُوكُم",
            "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "then come"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ _____ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "أُمَتِّعْكُنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُمَتِّعْكُنَّ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "I will provide for you"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ _____ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "وَأُسَرِّحْكُنَّ",
          "options": [
            "وَأُسَرِّحْكُنَّ",
            "أَدْنَىٰٓ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "نَٰظِرِينَ"
          ],
          "translation": "and release you"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ _____ جَمِيلًا",
          "answer": "سَرَاحًا",
          "options": [
            "وَدَاعِيًا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَقْطَارِهَا",
            "سَرَاحًا"
          ],
          "translation": "(with) a release"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ إِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا _____",
          "answer": "جَمِيلًا",
          "options": [
            "أَدْنَىٰٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "جَمِيلًا",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "good"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "33:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِنكُنَّ",
            "مُّهِينًا",
            "تَمَسُّوهُنَّ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَإِن _____ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "كُنتُنَّ",
          "options": [
            "كُنتُنَّ",
            "ﰬ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "خَٰلَٰتِكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "تُرِدْنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "تُرِدْنَ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ _____ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱبْتَغَيْتَ",
            "وَكَانَ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ _____ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَتَأْسِرُونَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلدَّارَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَٱلدَّارَ",
            "يَعْصِمُكُم",
            "بُيُوتِكُنَّ"
          ],
          "translation": "and the Home"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "يَأْتُونَ",
            "حَرَجٍ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ _____ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَزْوَٰجَكَ",
            "وَعِيسَى",
            "أَقْسَطُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ _____ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَبَدَّلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "وَكَانَ",
            "أَعَدَّ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "has prepared"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ _____ مِنكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "لِلْمُحْسِنَٰتِ",
          "options": [
            "لِلْمُحْسِنَٰتِ",
            "زَيْدٌ",
            "ﱀ",
            "مَسْطُورًا"
          ],
          "translation": "for the good-doers"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ _____ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "مِنكُنَّ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "فَمَتِّعُوهُنَّ",
            "مِنكُنَّ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "تَبَرَّجْنَ",
            "أَجْرًا",
            "يَنتَهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَإِن كُنتُنَّ تُرِدْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ فَإِنَّ ٱللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَٰتِ مِنكُنَّ أَجْرًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "جَلَٰبِيبِهِنَّ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "33:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 504,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يَٰنِسَآءَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَٰنِسَآءَ",
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "قَضَى"
          ],
          "translation": "O wives"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "يَٰنِسَآءَ _____ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "تَقْتُلُونَ",
            "قَرِيبًا",
            "نُّؤْتِهَآ",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "(of) the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ _____ يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰩ",
            "رَبَّنَآ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن _____ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "يَأْتِ",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ"
          ],
          "translation": "commits"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ _____ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "مِنكُنَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "غَفُورًا",
            "مِنكُنَّ",
            "وَطَرًا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ _____ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "بِفَٰحِشَةٍ",
          "options": [
            "بِفَٰحِشَةٍ",
            "يَأْتُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "immorality"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ _____ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "مُّبَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ _____ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "يُضَٰعَفْ",
          "options": [
            "يُضَٰعَفْ",
            "مُّبِينًا",
            "فَرَضَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "will be doubled"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ _____ ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "وَءَاتِينَ",
            "لَهَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "for her"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا _____ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "أَرَادَ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ _____ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ضِعْفَيْنِ",
          "options": [
            "أَمْرِهِمْ",
            "يُؤْذَيْنَ",
            "ضِعْفَيْنِ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "two fold"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلِيًّا",
            "وَكَانَ",
            "وَٱلْحِكْمَةِ"
          ],
          "translation": "And that is"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لِّيَجْزِىَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And that is"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَهُمُ",
            "وَأَجْرًا",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ مَن يَأْتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ يُضَٰعَفْ لَهَا ٱلْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرًا",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "عَظِيمًا",
            "وَأَصِيلًا",
            "مَتَٰعًا"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "33:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 520,
          "question": "_____ يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَمَن _____ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "يَقْنُتْ",
          "options": [
            "يَحِلُّ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "سَلَقُوكُم",
            "يَقْنُتْ"
          ],
          "translation": "is obedient"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ _____ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "مِنكُنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "مِنكُنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ _____ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "وَتَسْلِيمًا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ _____ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "جَوْفِهِۦ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰼ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَتَعْمَلْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كُلِّ",
            "أَبَدًا",
            "وَتَعْمَلْ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ _____ نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "إِذَا",
            "بُكْرَةً",
            "رَّقِيبًا"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا _____ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "نُّؤْتِهَآ",
          "options": [
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "إِنَّمَا",
            "فُرُوجَهُمْ",
            "نُّؤْتِهَآ"
          ],
          "translation": "We will give her"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ _____ مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "أَجْرَهَا",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "أَجْرَهَا",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "her reward"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا _____ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "مَرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "مَرَّتَيْنِ",
            "وَكَانَ",
            "أُخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ _____ لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَأَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "يُغْشَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا _____ رِزْقًا كَرِيمًا",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "كِتَٰبِ",
            "جَعَلَ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "for her"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا _____ كَرِيمًا",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "وَأَنزَلَ",
            "رِزْقًا",
            "مِيثَٰقَهُمْ"
          ],
          "translation": "a provision"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَمَن يَقْنُتْ مِنكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحًا نُّؤْتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا _____",
          "answer": "كَرِيمًا",
          "options": [
            "مَعَكَ",
            "كَرِيمًا",
            "إِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "33:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 534,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "يَٰنِسَآءَ",
          "options": [
            "يَٰنِسَآءَ",
            "مَسْـُٔولًا",
            "بِأَلْسِنَةٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "O wives"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "يَٰنِسَآءَ _____ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "رَسُولِ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(of) the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ _____ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "لَسْتُنَّ",
          "options": [
            "لَسْتُنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "You are not"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ _____ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "كَأَحَدٍ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﱆ",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "كَأَحَدٍ"
          ],
          "translation": "like anyone"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ _____ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "تَخْشَىٰهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ _____ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَاذَوْا۟"
          ],
          "translation": "the women"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ _____ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "وَإِذْ",
            "كَانَ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ _____ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "ٱتَّقَيْتُنَّ",
          "options": [
            "ٱتَّقَيْتُنَّ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ _____ تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "رَّحِيمًا",
            "فَلَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا _____ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "تَخْضَعْنَ",
          "options": [
            "يَنتَظِرُ",
            "فِى",
            "تَخْضَعْنَ",
            "فَبَرَّأَهُ"
          ],
          "translation": "be soft"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ _____ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "بِٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "عَٰهَدُوا۟",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "in speech"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ _____ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "فَيَطْمَعَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "لَمْ",
            "فَيَطْمَعَ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "lest should be moved with desire"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ _____ فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱدْخُلُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he who"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى _____ قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَبَدًا",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى _____ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "قَلْبِهِۦ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَإِذْ",
            "قَلْبِهِۦ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "his heart"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ _____ وَقُلْنَ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "مَرَضٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَسِيرًا",
            "مَرَضٌ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ _____ قَوْلًا مَّعْرُوفًا",
          "answer": "وَقُلْنَ",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "but say"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ _____ مَّعْرُوفًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْلًا",
            "مُّبِينًا"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "يَٰنِسَآءَ ٱلنَّبِىِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِّنَ ٱلنِّسَآءِ إِنِ ٱتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِٱلْقَوْلِ فَيَطْمَعَ ٱلَّذِى فِى قَلْبِهِۦ مَرَضٌ وَقُلْنَ قَوْلًا _____",
          "answer": "مَّعْرُوفًا",
          "options": [
            "مَّعْرُوفًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱذْكُرْنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "appropriate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "33:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 553,
          "question": "_____ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَقَرْنَ",
          "options": [
            "زَادَهُمْ",
            "ﰚ",
            "وَقَرْنَ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "And stay"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَقَرْنَ _____ بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "قُلُوبِهِم",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَقَرْنَ فِى _____ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "بُيُوتِكُنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰشِعِينَ",
            "فِى",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "بِصِدْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ _____ تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا _____ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "تَبَرَّجْنَ",
          "options": [
            "وَقُلُوبِهِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَبَرَّجْنَ"
          ],
          "translation": "display yourselves"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ _____ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "تَبَرُّجَ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "وَإِذْ",
            "تَبَرُّجَ",
            "سُئِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(as was the) display"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ _____ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "وَٱتَّقِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(of the times of) ignorance"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ _____ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "أَعْجَبَكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَضْلًا",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "the former"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَأَقِمْنَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُوسَىٰ",
            "وَأَقِمْنَ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "And establish"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ _____ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "عِلْمُهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَءَاتِينَ",
          "options": [
            "وَءَاتِينَ",
            "قَلِيلًا",
            "أَجْرًا",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ _____ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَلَوْ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَأَطِعْنَ",
          "options": [
            "وَأَطِعْنَ",
            "نَكَحْتُمُ",
            "تَبْدِيلًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ _____ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ _____ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّمَا",
            "لِّيَسْـَٔلَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُرِيدُ",
            "جَمِيلًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "Allah wishes"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ _____ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَوْرَةٌ",
            "لَّمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Allah wishes"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "لِيُذْهِبَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "لِيُذْهِبَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "to remove"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ _____ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "عَنكُمُ",
          "options": [
            "عَنكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ _____ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلرِّجْسَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُعْرَفْنَ"
          ],
          "translation": "the impurity"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ _____ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "سَلَقُوكُم",
            "أَهْلَ",
            "مَّن",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(O) People"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ _____ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the House"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ _____ تَطْهِيرًا",
          "answer": "وَيُطَهِّرَكُمْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "شَآءَ",
            "كُلِّ",
            "وَيُطَهِّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "And to purify you"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَقَرْنَ فِى بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ ٱلْأُولَىٰ وَأَقِمْنَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتِينَ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِعْنَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنكُمُ ٱلرِّجْسَ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ _____",
          "answer": "تَطْهِيرًا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "رِجَالٌ",
            "عَلَىٰ",
            "تَطْهِيرًا"
          ],
          "translation": "(with thorough) purification"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "33:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 578,
          "question": "_____ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "وَٱذْكُرْنَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْنَ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ _____ يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "مَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا _____ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "بُهْتَٰنًا",
            "يُتْلَىٰ",
            "ﰶ",
            "يُصَلُّونَ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ _____ بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى _____ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "بُيُوتِكُنَّ",
          "options": [
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "كُلِّ",
            "ﰈ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْبَأْسَ",
            "ضِعْفَيْنِ",
            "وَسِرَاجًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ _____ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "أَبَآ",
            "وَبَنَاتِ",
            "تَبْدِيلًا"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ _____ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَنَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "تَقْتُلُونَ",
            "كُلُّهُنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "وَٱلْحِكْمَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةِ",
            "ٱلَّٰتِى",
            "ٱلْخَوْفُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ _____ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "هَاجَرْنَ",
            "قَبْلُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ _____ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَطْهَرُ",
            "مِنْ",
            "قَالَت"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ لَطِيفًا خَبِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ خَبِيرًا",
          "answer": "لَطِيفًا",
          "options": [
            "ظَٰهَرُوهُم",
            "أَرَادَ",
            "لَطِيفًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "All-Subtle"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَٱذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِى بُيُوتِكُنَّ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱلْحِكْمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ لَطِيفًا _____",
          "answer": "خَبِيرًا",
          "options": [
            "زَاغَتِ",
            "وَذَكَرَ",
            "خَبِيرًا",
            "ٱلْأَحْزَابَ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "33:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 592,
          "question": "_____ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنْ",
            "مِّن",
            "وَأَنْعَمْتَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "إِنَّ _____ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "رِزْقًا",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the Muslim men"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ _____ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and the Muslim women"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "فِيكُم",
            "كَانَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِّيَسْـَٔلَ"
          ],
          "translation": "and the believing men"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ _____ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِدَّةٍ",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "and the obedient men"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ _____ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْقَٰنِتَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَٱلْقَٰنِتَٰتِ",
            "عَظِيمًا",
            "أَقْطَارِهَا"
          ],
          "translation": "and the obedient women"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ _____ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَطْهَرُ",
            "لَا",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "and the truthful men"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ _____ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰدِقَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰدِقَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "فَلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the truthful women"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ _____ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
            "إِنَّ",
            "أَدْعِيَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the patient men"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ _____ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِرَٰتِ",
          "options": [
            "وَسَلِّمُوا۟",
            "وَهُوَ",
            "وَٱلصَّٰبِرَٰتِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the patient women"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ _____ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْخَٰشِعِينَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ﱅ",
            "وَٱلْخَٰشِعِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the humble men"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ _____ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْخَٰشِعَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْخَٰشِعَٰتِ",
            "ٱلنِّسَآءُ",
            "وَأُسَرِّحْكُنَّ"
          ],
          "translation": "and the humble women"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ _____ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "ٱبْنِ",
            "تُقَلَّبُ",
            "تَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the men who give charity"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ _____ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "ٱلدِّينِ",
            "كَانَ",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the women who give charity"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ _____ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰٓئِمِينَ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلصَّٰٓئِمِينَ",
            "تَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "and the men who fast"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ _____ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ",
          "options": [
            "أَن",
            "كَانَ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the women who fast"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ _____ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْحَٰفِظِينَ",
          "options": [
            "رَّحِيمًا",
            "وَٱلْحَٰفِظِينَ",
            "وَدَعْ",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "and the men who guard"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ _____ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فُرُوجَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱكْتَسَبُوا۟",
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "فُرُوجَهُمْ"
          ],
          "translation": "their chastity"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ _____ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "أَن",
            "وَلَا",
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the women who guard (it)"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ _____ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلذَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَسْتَحْىِۦ",
            "وَٱلذَّٰكِرِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and the men who remember"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ _____ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نَكَحْتُمُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْتَدُّونَهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ _____ وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَثِيرًا",
            "فَلَا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا _____ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَٱلذَّٰكِرَٰتِ",
            "أَنَّهُم",
            "حُسْنُهُنَّ"
          ],
          "translation": "and the women who remember"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ _____ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "وَمُوسَىٰ",
            "أَعَدَّ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ _____ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنْهُنَّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ضَلَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ _____ مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مُقَامَ",
            "ضِعْفَيْنِ",
            "صِدْقِهِمْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم _____ وَأَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "مَّغْفِرَةً",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةً",
            "فَقَدِ",
            "وَٱلْقَآئِلِينَ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً _____ عَظِيمًا",
          "answer": "وَأَجْرًا",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَأَجْرًا"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُسْلِمِينَ وَٱلْمُسْلِمَٰتِ وَٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْقَٰنِتَٰتِ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلصَّٰدِقَٰتِ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰبِرَٰتِ وَٱلْخَٰشِعِينَ وَٱلْخَٰشِعَٰتِ وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ وَٱلصَّٰٓئِمِينَ وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ وَٱلْحَٰفِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَٱلْحَٰفِظَٰتِ وَٱلذَّٰكِرِينَ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱلذَّٰكِرَٰتِ أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "ﱀ",
            "مِن",
            "وَيُعَذِّبَ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "33:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 622,
          "question": "_____ كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْبَيْتِ",
            "وَمَا",
            "جَعَلَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَمَا _____ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِمَّا",
            "أَزْوَٰجَكُمُ",
            "يُؤْذِى"
          ],
          "translation": "(it) is"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "لِمُؤْمِنٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "لِمُؤْمِنٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مُّبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "for a believing man"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ _____ مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَلَا",
            "وَبَنَاتِ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا _____ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "مُؤْمِنَةٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُؤْمِنَةٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(for) a believing woman"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ _____ قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "إِنَّ",
            "وَكَفَى",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "قَضَى",
          "options": [
            "قَضَى",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِلَّآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah has decided"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى _____ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهُ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "Allah has decided"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ _____ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "ﰕ",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ _____ أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "عَلَيْكَ",
            "عَلِمْنَا",
            "رِّجَالِكُمْ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا _____ يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فِى",
            "أَن",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن _____ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَكُونَ",
            "زَوَّجْنَٰكَهَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(there) should be"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ _____ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَعَدَّ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ _____ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱلْخِيَرَةُ",
          "options": [
            "يَحْزَنَّ",
            "كَرِيمًا",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "(any) choice"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ _____ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِنْ",
            "إِلَّآ",
            "ءَاذَوْا۟"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ _____ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "أَمْرِهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "their affair"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ _____ يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
            "عَلَى",
            "تَطْهِيرًا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "يَعْصِ",
          "options": [
            "يَعْصِ",
            "ٱبْتُلِىَ",
            "وَمَا",
            "ءَاتَيْتَهُنَّ"
          ],
          "translation": "disobeys"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ _____ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَكَانَ",
            "بِمَآ",
            "لِقُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ _____ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "كَثِيرًا",
            "مِّنَ",
            "رَّقِيبًا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ضَلَّ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "شَىْءٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ _____ ضَلَٰلًا مُّبِينًا",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "بِصِدْقِهِمْ",
            "إِنَّمَا",
            "ﰻ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "he (has) strayed"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ _____ مُّبِينًا",
          "answer": "ضَلَٰلًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِكُمْ",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "ضَلَٰلًا"
          ],
          "translation": "(into) error"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَمْرًا أَن يَكُونَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَٰلًا _____",
          "answer": "مُّبِينًا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هَٰذَا",
            "مُّبِينًا",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "33:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 646,
          "question": "_____ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَمَنِ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "وَإِذْ _____ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "تَقُولُ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "يُرِيدُ",
            "تَقُولُ",
            "أَبْنَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ _____ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "لِلَّذِىٓ",
          "options": [
            "لِلَّذِىٓ",
            "وَمَا",
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to the one"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَنْعَمَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُؤْذَنَ",
            "هَلُمَّ",
            "أَنْعَمَ"
          ],
          "translation": "Allah bestowed favor"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ _____ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "فَمَتِّعُوهُنَّ",
            "وَقَذَفَ"
          ],
          "translation": "Allah bestowed favor"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ _____ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ _____ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَأَنْعَمْتَ",
          "options": [
            "وَأَنْعَمْتَ",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَنِ"
          ],
          "translation": "and you bestowed favor"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ _____ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱄ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ _____ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَمْسِكْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَا",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "أَمْسِكْ"
          ],
          "translation": "Keep"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ _____ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَيْكَ",
            "قَوْلًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to yourself"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ _____ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "زَوْجَكَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "إِنَّ",
            "زَوْجَكَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "your wife"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ _____ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَٱتَّقِ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "أَوْ",
            "وَٱتَّقِ",
            "وَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ _____ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "دُخِلَتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ _____ فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَتُخْفِى",
          "options": [
            "وَتُخْفِى",
            "كُلِّ",
            "مَّعْرُوفًا",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "But you concealed"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى _____ نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "كَرِيمًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى _____ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "نَفْسِكَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "نَفْسِكَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَٱلصَّٰٓئِمِينَ"
          ],
          "translation": "yourself"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ _____ ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَّقْدُورًا",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "مَا",
            "بِٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا _____ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ _____ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "مُبْدِيهِ",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "مُبْدِيهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(was to) disclose"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ _____ ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَتَخْشَى",
          "options": [
            "وَتَخْشَى",
            "إِنَّ",
            "لَكَ",
            "شَٰهِدًا"
          ],
          "translation": "And you fear"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى _____ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ _____ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَرَضْنَا",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while Allah"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ _____ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَرْضًا",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "has more right"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ _____ تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَن",
            "تَخْضَعْنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن _____ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "تَخْشَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَٱلذَّٰكِرِينَ",
            "تَخْشَىٰهُ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "you (should) fear Him"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ _____ قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "حُسْنُهُنَّ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا _____ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "قَضَىٰ",
          "options": [
            "بَادُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "زَوَّجْنَٰكَهَا",
            "قَضَىٰ"
          ],
          "translation": "ended"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ _____ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "زَيْدٌ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "لَكَ",
            "زَيْدٌ",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "Zaid"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ _____ وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "from her"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا _____ زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَطَرًا",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "غَلِيظًا",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "necessary (formalities)"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا _____ لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "زَوَّجْنَٰكَهَا",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "إِنَّمَا",
            "زَوَّجْنَٰكَهَا",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "We married her to you"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا _____ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "لِكَىْ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "لِكَىْ",
            "عَٰهَدُوا۟",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "so that"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ _____ يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَلْبِهِۦ",
            "لَا",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "أَوِ",
            "يَكُونَ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "there be"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تُرِدْنَ",
            "نَحْبَهُۥ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى _____ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "فَوْزًا",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "any discomfort"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ _____ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "فِىٓ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ _____ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَزْوَٰجِ",
          "options": [
            "ٱلَّٰتِى",
            "قُل",
            "أَزْوَٰجِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the wives"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ _____ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَدْعِيَآئِهِمْ",
          "options": [
            "أَدْعِيَآئِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) their adopted sons"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ _____ قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "إِذَا",
            "أَذَىٰهُمْ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا _____ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "قَضَوْا۟",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "أَوْ",
            "قَضَوْا۟",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "they have ended"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ _____ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "مِنْهُنَّ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مُّبِينًا",
            "مِنْهُنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ _____ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَطَرًا",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "دُخِلَتْ",
            "سَعِيرًا",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "necessary (formalities)"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا _____ أَمْرُ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "طَعَامٍ",
            "أَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ _____ ٱللَّهِ مَفْعُولًا",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "تَجِدَ",
            "أَمْرُ",
            "أَقْطَارِهَا"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ _____ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤْذِى",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "كَرِيمًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِىٓ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَٱتَّقِ ٱللَّهَ وَتُخْفِى فِى نَفْسِكَ مَا ٱللَّهُ مُبْدِيهِ وَتَخْشَى ٱلنَّاسَ وَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَىٰهُ فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِّنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَٰكَهَا لِكَىْ لَا يَكُونَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِىٓ أَزْوَٰجِ أَدْعِيَآئِهِمْ إِذَا قَضَوْا۟ مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "مَفْعُولًا",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "accomplished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "33:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 694,
          "question": "_____ كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "فِى",
            "لَعَنَ",
            "نَفْسِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "مَّا _____ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱبْنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(there can) be"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "مَّا كَانَ _____ ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰈ",
            "عَلَى",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى _____ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "كَانَ",
            "فِيهَآ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ _____ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَتَٰعًا",
            "بِصِدْقِهِمْ",
            "مِنْ",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ _____ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "حَرَجٍ",
          "options": [
            "تَقْتُلُونَ",
            "أَجْرًا",
            "حَرَجٍ",
            "تَلَبَّثُوا۟"
          ],
          "translation": "discomfort"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ _____ فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "مِنْهُنَّ",
            "فِيمَا",
            "فِى",
            "ٱلْبَأْسَ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا _____ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "فَرَضَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَرَضَ",
            "وَيَرْضَيْنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah has imposed"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ _____ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "قَبْلِ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "Allah has imposed"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ _____ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "رَسُولَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ _____ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "سُنَّةَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "سُنَّةَ",
            "فَقَدْ",
            "أُخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "(That is the) Way"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ _____ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "وَنَذِيرًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "إِذْ",
            "وَيَخْشَوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى _____ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَإِذًا",
            "رَسُولَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "خَلَوْا۟",
          "options": [
            "خَلَوْا۟",
            "وَعَدَنَا",
            "سَدِيدًا",
            "تَرَوْهَا"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ _____ قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَمْرِهِمْ",
            "مِن",
            "كُلِّ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن _____ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِرَٰتِ",
            "ءَاتَيْتَ",
            "قَبْلُ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ _____ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ _____ ٱللَّهِ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "رَّحِيمًۢا",
            "وَبَنَاتِ"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ _____ قَدَرًا مَّقْدُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ مَّقْدُورًا",
          "answer": "قَدَرًا",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "قَدَرًا"
          ],
          "translation": "a decree"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "مَّا كَانَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ ٱللَّهُ لَهُۥ سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ ٱللَّهِ قَدَرًا _____",
          "answer": "مَّقْدُورًا",
          "options": [
            "مَّقْدُورًا",
            "رَّحِيمًا",
            "بُهْتَٰنًا",
            "هَلُمَّ"
          ],
          "translation": "destined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "33:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 716,
          "question": "_____ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْهُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "يُبَلِّغُونَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "يُبَلِّغُونَ",
            "وَكَانَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "convey"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ _____ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "رِسَٰلَٰتِ",
          "options": [
            "مَّقْدُورًا",
            "أَرْضَهُمْ",
            "وَٱلْعَنْهُمْ",
            "رِسَٰلَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Messages"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ _____ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رِجَالٌ",
            "قَوْلُكُم",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ _____ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "وَيَخْشَوْنَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "سُوٓءًا",
            "وَيَخْشَوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "and fear Him"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ _____ يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْلَىٰ",
            "وَلَا",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا _____ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "يَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِلنَّبِىِّ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ _____ إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا _____ ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰻ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا _____ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِيُخْرِجَكُم",
            "لَا",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ _____ بِٱللَّهِ حَسِيبًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "ٱلرِّجْسَ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "وَكَفَىٰ",
            "أَدْعِيَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "And sufficient is Allah"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ _____ حَسِيبًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَحْزَنَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "And sufficient is Allah"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَٰلَٰتِ ٱللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُۥ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا ٱللَّهَ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "حَسِيبًا",
          "options": [
            "حَسِيبًا",
            "ﰞ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "أَدْعِيَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(as) a Reckoner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "33:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 729,
          "question": "_____ كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَّا",
            "ﰗ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "مَّا _____ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْفِرَارُ",
            "كَبِيرًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "مَّا كَانَ _____ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "مُحَمَّدٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "أَبَدًا",
            "مُحَمَّدٌ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "Muhammad"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ _____ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "أَبَآ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "أَبَآ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(the) father"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ _____ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "عَلَى",
            "جَمِيلًا",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "(of) anyone"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ _____ رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَّئِن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِّن",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن _____ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "رِّجَالِكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "رِّجَالِكُمْ"
          ],
          "translation": "your men"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ _____ رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "تَبْدِيلًا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن _____ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "رَّسُولَ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عِندَ",
            "رَّسُولَ"
          ],
          "translation": "(he is the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ _____ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "وَسَرِّحُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَخَاتَمَ",
          "options": [
            "تَعْتَدُّونَهَا",
            "وَٱلصَّٰٓئِمِينَ",
            "يَسِيرًا",
            "وَخَاتَمَ"
          ],
          "translation": "and Seal"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "وَأَطَعْنَا",
            "ٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "(of) the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "خَبِيرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "خَيْرًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "مِن",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَعَكَ",
            "فَضْلًا",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ﱄ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "مَّا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَآ أَحَدٍ مِّن رِّجَالِكُمْ وَلَٰكِن رَّسُولَ ٱللَّهِ وَخَاتَمَ ٱلنَّبِيِّۦنَ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِكُمْ",
            "لَعَنَهُمُ",
            "وَأَعَدَّ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "33:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 746,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "فَإِذَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حِدَادٍ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَانَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "يَنَالُوا۟",
            "عِلْمُهَا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "فِرَارًا"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ _____ ذِكْرًا كَثِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ _____ كَثِيرًا",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "ذِكْرًا",
            "يَقُولُونَ",
            "تَرَوْهَا"
          ],
          "translation": "(with) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ ذِكْرًا _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ﰗ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "33:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 753,
          "question": "_____ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَسَبِّحُوهُ",
          "options": [
            "وَسَبِّحُوهُ",
            "ضَلَّ",
            "يَتُوبَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَسَبِّحُوهُ _____ وَأَصِيلًا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "كَٱلَّذِى",
            "بُكْرَةً",
            "يُضَٰعَفْ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَسَبِّحُوهُ بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَأَصِيلًا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تُرْجِى",
            "وَأَصِيلًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "33:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 756,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قَالُوا۟",
            "دُعِيتُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "هُوَ _____ يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَمِينُكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "يُصَلِّى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُصَلِّى",
            "وَإِذًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "sends His blessings"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى _____ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ _____ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
          "options": [
            "يَسْتَنكِحَهَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِهَآ",
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Angels"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ _____ مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "لِيُخْرِجَكُم",
          "options": [
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "لِيُخْرِجَكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "so that He may bring you out"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُصْلِحْ",
            "مِّنَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَنْ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "جُنَاحٌ",
            "إِن",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "ٱلْقَتْلِ",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "سَرَاحًا",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "وَكَانَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And He is"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ _____ رَحِيمًا",
          "answer": "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰧ",
            "لَكَ",
            "نَٰظِرِينَ"
          ],
          "translation": "to the believers"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَلِّى عَلَيْكُمْ وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ لِيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَكَانَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ _____",
          "answer": "رَحِيمًا",
          "options": [
            "رَحِيمًا",
            "عَظِيمًا",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "33:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 769,
          "question": "_____ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "تَحِيَّتُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "رَءَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Their greetings"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ _____ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَا",
            "مِمَّآ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ _____ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "يَلْقَوْنَهُۥ",
          "options": [
            "يَلْقَوْنَهُۥ",
            "وَسَرِّحُوهُنَّ",
            "إِنَّمَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "they will meet Him"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ _____ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﱁ",
            "نِعْمَةَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "(will be), \"Peace"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ _____ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "أَسْفَلَ",
            "أَعْجَبَكَ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "and He has prepared"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ _____ أَجْرًا كَرِيمًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "قُلُوبُكُمْ",
            "وَٱلْحِكْمَةِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ _____ كَرِيمًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱنتَشِرُوا۟",
            "أَجْرًا",
            "نُّوحٍ"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُۥ سَلَٰمٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا _____",
          "answer": "كَرِيمًا",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "كَرِيمًا",
            "وَرَدَّ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "33:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 777,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَكَانَ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَدِيَٰرَهُمْ",
            "رَحْمَةً",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
            "إِنْ",
            "كَانَ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ _____ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "have sent you"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "شَٰهِدًا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "شَٰهِدًا",
            "مِنَ",
            "أَجْرَهَا"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا _____ وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَمُبَشِّرًا",
          "options": [
            "وَمُبَشِّرًا",
            "أَن",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا _____",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَنَذِيرًا",
            "أَسْفَلَ",
            "ٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "and (as) a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "33:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 784,
          "question": "_____ إِلَى ٱللَّهِ بِإِذْنِهِۦ وَسِرَاجًا مُّنِيرًا",
          "answer": "وَدَاعِيًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَدَاعِيًا",
            "مَّعْرُوفًا",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "And as one who invites"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَدَاعِيًا _____ ٱللَّهِ بِإِذْنِهِۦ وَسِرَاجًا مُّنِيرًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَفَآءَ",
            "إِلَى",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "تُطِعِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَدَاعِيًا إِلَى _____ بِإِذْنِهِۦ وَسِرَاجًا مُّنِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِكُلِّ",
            "ءَاتَيْتَهُنَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَدَاعِيًا إِلَى ٱللَّهِ _____ وَسِرَاجًا مُّنِيرًا",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "وَقُلُوبِهِنَّ",
            "إِن",
            "ﰼ",
            "بِإِذْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "by His permission"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَدَاعِيًا إِلَى ٱللَّهِ بِإِذْنِهِۦ _____ مُّنِيرًا",
          "answer": "وَسِرَاجًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقُتِّلُوا۟",
            "تَبَرُّجَ",
            "وَسِرَاجًا"
          ],
          "translation": "and (as) a lamp"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَدَاعِيًا إِلَى ٱللَّهِ بِإِذْنِهِۦ وَسِرَاجًا _____",
          "answer": "مُّنِيرًا",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰدِقَٰتِ",
            "مُّنِيرًا",
            "يَنفَعَكُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "illuminating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "33:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 790,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "لِّيُعَذِّبَ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَبَشِّرِ _____ بِأَنَّ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰡ",
            "وَدَعْ"
          ],
          "translation": "(to) the believers"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "أَمْسِكْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ _____ مِّنَ ٱللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "لَهُم",
            "وَلَآ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُم _____ ٱللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَوْزًا",
            "أَنْعَمَ",
            "فِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُم مِّنَ _____ فَضْلًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَخَاتَمَ",
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "لِلَّذِىٓ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَضْلًا"
          ],
          "translation": "a Bounty"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَضْلًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِلَّآ",
            "كَبِيرًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "33:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 798,
          "question": "_____ تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱃ",
            "يَٰلَيْتَنَآ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَلَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "تُطِعِ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "تُطِعِ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَلَا تُطِعِ _____ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "قَدْ",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَدَعْ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "وَدَعْ",
            "نَكَحْتُمُ"
          ],
          "translation": "and disregard"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ _____ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "أَذَىٰهُمْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَذَىٰهُمْ",
            "فِىٓ",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "their harm"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ _____ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَبَدًا",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "زَوْجَكَ"
          ],
          "translation": "and put your trust"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَأَصِيلًا",
            "مِنكُمْ",
            "وَيَرْضَيْنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى _____ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱللَّهِ",
            "بُكْرَةً",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ بِٱللَّهِ وَكِيلًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And sufficient is Allah"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يُؤْذِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And sufficient is Allah"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَدَعْ أَذَىٰهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكِيلًا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(as) a Trustee"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "33:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 810,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَمِينُكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "مَسْـُٔولًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْبَأْسَ",
            "وَلَآ",
            "جُنَاحَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "إِذَا",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "نَكَحْتُمُ",
          "options": [
            "نَكَحْتُمُ",
            "مِّنْهَا",
            "تُبْدُوا۟",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you marry"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ _____ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "تَنكِحُوٓا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "believing women"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "قَدَرًا",
            "ثُمَّ",
            "وَٱلْمُسْلِمَٰتِ",
            "أَنۢبَآئِكُمْ"
          ],
          "translation": "and then"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ _____ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
            "جَآءَ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "divorce them"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ _____ قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "يُصَلِّى",
            "وَمِنْ",
            "أَدْنَىٰٓ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن _____ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَبْلِ",
            "ﰹ",
            "تَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ _____ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "أَمْسِكْ",
            "إِنَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن _____ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "تَمَسُّوهُنَّ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "أَبَآ",
            "تَمَسُّوهُنَّ"
          ],
          "translation": "you have touched them"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ _____ لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "لَكُمْ",
            "فَمَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا _____ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ _____ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "يَعْصِمُكُم",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "أُمَتِّعْكُنَّ",
            "نَحْبَهُۥ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ _____ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "مِنْ",
            "مَتَٰعًا",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ _____ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "عِدَّةٍ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "عِدَّةٍ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "waiting period"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ _____ فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "تَعْتَدُّونَهَا",
          "options": [
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "تَعْتَدُّونَهَا",
            "مِّنْهُمُ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "(to) count concerning them"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا _____ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "فَمَتِّعُوهُنَّ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "بِأَلْسِنَةٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَمَتِّعُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "So provide for them"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ _____ سَرَاحًا جَمِيلًا",
          "answer": "وَسَرِّحُوهُنَّ",
          "options": [
            "وَسَرِّحُوهُنَّ",
            "وَصَدَقَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "and release them"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ _____ جَمِيلًا",
          "answer": "سَرَاحًا",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "سَرَاحًا",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(with) a release"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَكَحْتُمُ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِن قَبْلِ أَن تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا _____",
          "answer": "جَمِيلًا",
          "options": [
            "جَمِيلًا",
            "مَّا",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "good"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "33:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 832,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَيْكَ",
            "ﰊ",
            "ٱلْخَوْفُ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَرَّتَيْنِ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ _____ لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَحْلَلْنَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "أَحْلَلْنَا",
            "وَكَفَى",
            "بِهِنَّ"
          ],
          "translation": "[We] have made lawful"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا _____ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "فَمِنْهُم",
            "لَكَ",
            "شَهِيدًا",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ _____ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَزْوَٰجَكَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "عَلَى",
            "أَزْوَٰجَكَ",
            "وَطَرًا"
          ],
          "translation": "your wives"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ _____ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلَّٰتِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّٰتِىٓ",
            "يُؤْذُونَ",
            "سَادَتَنَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ _____ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ءَاتَيْتَ",
          "options": [
            "وَبَنَاتِ",
            "ءَاتَيْتَ",
            "أَمْرُ",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "you have given"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ _____ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أُجُورَهُنَّ",
          "options": [
            "أُجُورَهُنَّ",
            "عَزَلْتَ",
            "خَيْرًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "their bridal money"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ _____ مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whom"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا _____ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "فِرَارًا",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "you rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ _____ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَمِينُكَ",
          "options": [
            "سَدِيدًا",
            "يَمِينُكَ",
            "مِّن",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "you rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ _____ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مِمَّآ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَهْلِ",
            "مِنكُمْ",
            "مِمَّآ"
          ],
          "translation": "from those (whom)"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ _____ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَفَآءَ",
          "options": [
            "أَفَآءَ",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "وَسِرَاجًا",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "Allah has given"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ _____ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "يُدْنِينَ"
          ],
          "translation": "Allah has given"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ _____ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "مَّن",
            "عَلَيْكَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ _____ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَبَنَاتِ",
          "options": [
            "وَبَنَاتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِحَدِيثٍ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "and (the) daughters"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ _____ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَمِّكَ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "عَمِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(of) your paternal uncles"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ _____ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَبَنَاتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَبَنَاتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "and (the) daughters"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ _____ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَمَّٰتِكَ",
          "options": [
            "عَمَّٰتِكَ",
            "فَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(of) your paternal aunts"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ _____ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَبَنَاتِ",
          "options": [
            "وَبَنَاتِ",
            "سُنَّةَ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "and (the) daughters"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ _____ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "خَالِكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "خَالِكَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(of) your maternal uncles"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ _____ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَبَنَاتِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَبَنَاتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and (the) daughters"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ _____ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "خَٰلَٰتِكَ",
          "options": [
            "فَأَحْبَطَ",
            "خَٰلَٰتِكَ",
            "مِنْ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "(of) your maternal aunts"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ _____ هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلَّٰتِى",
          "options": [
            "وَمَن",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلَّٰتِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى _____ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "هَاجَرْنَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "هَاجَرْنَ",
            "ﱂ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ _____ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "مَعَكَ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ _____ مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَٱمْرَأَةً",
          "options": [
            "وَٱمْرَأَةً",
            "أَعَدَّ",
            "ٱلسَّبِيلَا۠",
            "وَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and a woman"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً _____ إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مُّؤْمِنَةً",
          "options": [
            "ٱلْقَتْلِ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "بِغَيْظِهِمْ",
            "مُّؤْمِنَةً"
          ],
          "translation": "believing"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً _____ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَوَدُّوا۟",
            "قَلِيلًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن _____ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَهَبَتْ",
          "options": [
            "وَهَبَتْ",
            "عَزَلْتَ",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
            "بُيُوتَ"
          ],
          "translation": "she gives"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ _____ لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "نَفْسَهَا",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُكَ",
            "نَفْسَهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَذَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "herself"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا _____ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "لِلنَّبِىِّ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ظَلُومًا"
          ],
          "translation": "to the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ _____ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "لَنُغْرِيَنَّكَ",
            "إِنْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ _____ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "وَزُلْزِلُوا۟",
            "ﰻ",
            "وَقُتِّلُوا۟",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "wishes"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ _____ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلظُّنُونَا۠",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ _____ يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "لَهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن _____ خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَسْتَنكِحَهَا",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "يَسْتَنكِحَهَا",
            "مَن",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "marry her "
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا _____ لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "خَالِصَةً",
          "options": [
            "خَالِصَةً",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَيَطْمَعَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً _____ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ _____ دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَفَآءَ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "excluding"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "بُيُوتَ",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "excluding"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ _____ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "أَطْهَرُ",
            "وَٱتَّقِينَ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "قُلُوبِهِمُ",
            "قَدْ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ _____ مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لِسُنَّةِ",
            "وَطَرًا",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا _____ فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ظَٰهَرُوهُم",
            "مَا",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا _____ عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فَرَضْنَا",
          "options": [
            "نِعْمَةَ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَرَضْنَا",
            "فَضْلًا"
          ],
          "translation": "We have made obligatory"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا _____ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِن",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ _____ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مَّلْعُونِينَ",
            "فِىٓ",
            "وَصَدَقَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ _____ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَزْوَٰجِهِمْ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "مَا",
            "وَأَشْفَقْنَ"
          ],
          "translation": "their wives"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لِّيُعَذِّبَ",
            "وَمَا",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "and whom"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا _____ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
            "مَلَكَتْ",
            "وَأَشْفَقْنَ"
          ],
          "translation": "they rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ _____ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "they rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ _____ يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِكَيْلَا",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِكَيْلَا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا _____ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "should be"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ _____ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "مَّعْرُوفًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "وَٱلْيَوْمَ",
            "بَعْدُ",
            "مِّنْهُمُ"
          ],
          "translation": "any discomfort"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "وَكَانَ",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "طَعَامٍ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "عِندَ",
            "غَفُورًا",
            "بِصِدْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِنَّآ أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَٰجَكَ ٱلَّٰتِىٓ ءَاتَيْتَ أُجُورَهُنَّ وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّٰتِكَ وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَٰلَٰتِكَ ٱلَّٰتِى هَاجَرْنَ مَعَكَ وَٱمْرَأَةً مُّؤْمِنَةً إِن وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِىِّ إِنْ أَرَادَ ٱلنَّبِىُّ أَن يَسْتَنكِحَهَا خَالِصَةً لَّكَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِىٓ أَزْوَٰجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "رَّحِيمًا",
            "نُّوحٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "33:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 893,
          "question": "_____ مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "تُرْجِى",
          "options": [
            "مَا",
            "فِيمَا",
            "تُرْجِى",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "You may defer"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "تُرْجِى _____ تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "تُظَٰهِرُونَ",
            "مَن",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "تُرْجِى مَن _____ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "تَشَآءُ",
            "أَن",
            "ٱلَّٰتِىٓ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ _____ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "مِنْهُنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةِ",
            "وَإِن",
            "ٱلرَّسُولَا۠",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ _____ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَتُـْٔوِىٓ",
          "options": [
            "وَتُـْٔوِىٓ",
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "or you may take"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ _____ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "تُمَتَّعُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَوْرَثَكُمْ"
          ],
          "translation": "to yourself"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ _____ تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سُنَّةَ",
            "مَن",
            "تَطْهِيرًا",
            "وَأَقِمْنَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن _____ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "تَشَآءُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَقْسَطُ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ _____ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
            "كَانَ",
            "وَمَنِ",
            "وَتُـْٔوِىٓ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ _____ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "ٱبْتَغَيْتَ",
          "options": [
            "ٱبْتَغَيْتَ",
            "وَلَا",
            "أَن",
            "وَأَطِعْنَ"
          ],
          "translation": "you desire"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ _____ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "مِمَّنْ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "مِمَّنْ",
            "ﰤ",
            "أَقْسَطُ"
          ],
          "translation": "of those whom"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ _____ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "عَزَلْتَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِأَلْسِنَةٍ",
            "عَزَلْتَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "you (had) set aside "
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ _____ جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "لَكُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا _____ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "جُنَاحَ",
          "options": [
            "جُنَاحَ",
            "وَزِينَتَهَا",
            "مُحَمَّدٌ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "blame"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ _____ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مَن",
            "لِّيَسْـَٔلَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ _____ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "فِيمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ _____ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "أَدْنَىٰٓ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "فَوْزًا",
            "وَأَقِمْنَ",
            "أَدْنَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) more suitable"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ _____ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "وَمِن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن _____ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "تَقَرَّ",
          "options": [
            "تَقَرَّ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "وَلَوْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "may be cooled"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ _____ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "أَعْيُنُهُنَّ",
          "options": [
            "أَعْيُنُهُنَّ",
            "وَلَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ _____ يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا _____ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "يَحْزَنَّ",
          "options": [
            "يَحْزَنَّ",
            "عَزِيزًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they grieve"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ _____ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَيَرْضَيْنَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "وَيَرْضَيْنَ",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and they may be pleased"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ _____ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "وَبَلَغَتِ",
            "وَأَنزَلَ",
            "وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ _____ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "ءَاتَيْتَهُنَّ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "لِيُذْهِبَ",
            "ءَاتَيْتَهُنَّ",
            "ءَاذَوْا۟"
          ],
          "translation": "you have given them "
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "كُلُّهُنَّ",
          "options": [
            "كُلُّهُنَّ",
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "أَن",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ _____ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَمْرِهِمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ _____ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "عَمَّٰتِكَ",
            "وَتَظُنُّونَ",
            "لَسْتُنَّ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ",
            "ﰛ",
            "زَادَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "ٱلَّٰتِى",
            "حَلِيمًا",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ _____ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "إِلَّآ",
            "فُرُوجَهُمْ",
            "تَدُورُ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ _____ عَلِيمًا حَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ حَلِيمًا",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "عَلِيمًا",
            "لِّمَن",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "تُرْجِى مَن تَشَآءُ مِنْهُنَّ وَتُـْٔوِىٓ إِلَيْكَ مَن تَشَآءُ وَمَنِ ٱبْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَآ ءَاتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا _____",
          "answer": "حَلِيمًا",
          "options": [
            "حَلِيمًا",
            "مِّنَ",
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "Most Forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "33:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 928,
          "question": "_____ يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "مَن",
            "لَعَنَ",
            "لَّا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(It is) not"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "لَّا _____ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "يَحِلُّ",
          "options": [
            "قَوْلُكُم",
            "يَحِلُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ"
          ],
          "translation": "lawful"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "لَّا يَحِلُّ _____ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "نَفْسِكَ",
            "ﰻ",
            "لَكَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ _____ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "ٱلنِّسَآءُ",
          "options": [
            "رِّجَالِكُمْ",
            "فِى",
            "ٱلنِّسَآءُ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "(to marry) women"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ _____ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَمَّٰتِكَ",
            "لَهُم",
            "ﰜ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after (this)"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ _____ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "أَطَعْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "حَسِيبًا"
          ],
          "translation": "after (this)"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ _____ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "مِن",
            "كَانَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ _____ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "فِيهَآ",
            "عَلَىٰ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن _____ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "تَبَدَّلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَبَدَّلَ",
            "قُلْ",
            "بَادُونَ"
          ],
          "translation": "exchange"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ _____ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "بِهِنَّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "سَعِيرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "بِهِنَّ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ _____ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَن",
            "مِنْ",
            "كَانَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ _____ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "أَزْوَٰجٍ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "أَزْوَٰجٍ",
            "فَأَبَيْنَ",
            "نَفْسِكَ"
          ],
          "translation": "(other) wives"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ _____ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِنۢ",
            "ﰊ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ _____ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "أَعْجَبَكَ",
          "options": [
            "أَعْجَبَكَ",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "وَكَانَ",
            "وَٱلْخَٰشِعِينَ"
          ],
          "translation": "pleases you"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ _____ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "حُسْنُهُنَّ",
          "options": [
            "ٱتَّقَيْتُنَّ",
            "كُلِّ",
            "يَحْزَنَّ",
            "حُسْنُهُنَّ"
          ],
          "translation": "their beauty"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ _____ مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "يَنتَهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا _____ مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "مَا",
            "وَبَشِّرِ",
            "وَقَرْنَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا _____ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "مَلَكَتْ",
            "عَهْدُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "يَمِينُكَ",
          "options": [
            "قَضَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَمِينُكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "you rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مَتَٰعًا",
            "وَكَانَ",
            "إِذْ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَعَالَيْنَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلذَّٰكِرِينَ",
            "حَسِيبًا",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ رَّقِيبًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "إِنَّ",
            "كُلِّ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ رَّقِيبًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِلَى",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "لَّا يَحِلُّ لَكَ ٱلنِّسَآءُ مِنۢ بَعْدُ وَلَآ أَن تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَٰجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "رَّقِيبًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِفَٰحِشَةٍ",
            "رَّقِيبًا"
          ],
          "translation": "an Observer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "33:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 953,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَبْلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَأَوْرَثَكُمْ",
            "قَوْلًا",
            "أَخَذْنَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَفَآءَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "تَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "فِى",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "enter"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ _____ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "بُيُوتَ",
          "options": [
            "أُسْوَةٌ",
            "هَلُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بُيُوتَ"
          ],
          "translation": "(the) houses"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ _____ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "فَرِيقًا",
            "وَٱلْقَٰنِتَٰتِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ _____ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "وَلَآ",
            "ﰙ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ _____ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ",
            "أَن",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن _____ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "يُؤْذَنَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْعَنْهُمْ",
            "يُؤْذَنَ",
            "مَتَٰعًا"
          ],
          "translation": "permission is given"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ _____ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَن",
            "لَنُغْرِيَنَّكَ",
            "عَمِّكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ _____ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱبْنِ",
            "مِن",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ _____ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "طَعَامٍ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لِلَّذِىٓ",
            "طَعَامٍ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "a meal"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ _____ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "قَضَىٰ",
            "ﰔ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ _____ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "نَٰظِرِينَ",
          "options": [
            "نَٰظِرِينَ",
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
            "حَرَجٍ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "awaiting"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ _____ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَىٰهُ",
          "options": [
            "بِفَٰحِشَةٍ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَىٰهُ"
          ],
          "translation": "its preparation"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ _____ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَلَٰكِنْ",
          "options": [
            "لِّيَسْـَٔلَ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "تَكُونُ",
            "سُنَّةَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ _____ دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَعَدَنَا",
            "مَعَكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا _____ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "دُعِيتُمْ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "دُعِيتُمْ",
            "لِيُخْرِجَكُم",
            "ضِعْفَيْنِ"
          ],
          "translation": "you are invited"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ _____ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "فَٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَسْتَحْىِۦ",
            "فَٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "then enter"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ _____ طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "عَزِيزًا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَمُبَشِّرًا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا _____ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "طَعِمْتُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَالَت",
            "طَعِمْتُمْ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "you have eaten"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ _____ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "فَٱنتَشِرُوا۟",
          "options": [
            "فَقَدِ",
            "فَٱنتَشِرُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "then disperse"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ _____ مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَفَآءَ",
            "وَلَا",
            "مَّا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا _____ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مُسْتَـْٔنِسِينَ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "وَٱلذَّٰكِرِينَ",
            "مُسْتَـْٔنِسِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "seeking to remain"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ _____ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لِحَدِيثٍ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كَانَ",
            "لِحَدِيثٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "for a conversation"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ _____ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "مِمَّا",
            "كَأَحَدٍ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ _____ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ _____ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "إِنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ _____ ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "يُؤْذِى",
          "options": [
            "أَدْعِيَآئِهِمْ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "مِن",
            "يُؤْذِى"
          ],
          "translation": "troubling"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى _____ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰻ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ _____ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "فَيَسْتَحْىِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَطِعْنَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "فَيَسْتَحْىِۦ"
          ],
          "translation": "and he is shy"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ _____ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَدِيَٰرَهُمْ",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ",
            "فَٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "of (dismissing) you"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ _____ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَإِنَّ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ _____ يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَقْنُتْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "is not shy"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "يَسْتَحْىِۦ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "قَبْلِ",
            "لَهُمْ",
            "يَسْتَحْىِۦ"
          ],
          "translation": "is not shy"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ _____ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنِ",
            "ﰼ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ _____ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَبَلَغَتِ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مُّبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ _____ سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا _____ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "سَأَلْتُمُوهُنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "مِن",
            "سَأَلْتُمُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ _____ فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مَتَٰعًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِيمَٰنًا",
            "ﰢ",
            "مَتَٰعًا"
          ],
          "translation": "(for) anything"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا _____ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "فَسْـَٔلُوهُنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْمُرْجِفُونَ",
            "فَسْـَٔلُوهُنَّ",
            "حِجَابٍ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "then ask them"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ _____ وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَعَدَّ",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن _____ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَرَآءِ",
          "options": [
            "مِّيثَٰقًا",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "إِلَّآ",
            "وَرَآءِ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ _____ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "حِجَابٍ",
          "options": [
            "مَتَٰعًا",
            "حِجَابٍ",
            "زِلْزَالًا",
            "تَبْدِيلًا"
          ],
          "translation": "a screen"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ _____ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ﰛ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ _____ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَطْهَرُ",
          "options": [
            "أَطْهَرُ",
            "عَلِيمًا",
            "تَخْشَىٰهُ",
            "أَذَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) purer"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ _____ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لِقُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "لِقُلُوبِكُمْ",
            "لَعْنًا",
            "تُظَٰهِرُونَ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "for your hearts"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ _____ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَقُلُوبِهِنَّ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "وَقُلُوبِهِنَّ",
            "وَأَنزَلَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "and their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ _____ كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "وَإِذَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا _____ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فِى",
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ _____ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتُونَ",
            "فَضْلًا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ _____ تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "فَرِيقًا",
            "قَٰتَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن _____ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "تُؤْذُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "تُؤْذُوا۟",
            "رِيحًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you trouble"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "رَسُولَ",
          "options": [
            "رَسُولَ",
            "ضَلَّ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ _____ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "إِن",
            "نَفْسِكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ _____ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "حَرَجٍ",
            "قَلِيلًا",
            "وَلَآ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ _____ تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "دُعِيتُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن _____ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "تَنكِحُوٓا۟",
          "options": [
            "وَمَوَٰلِيكُمْ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "مَا",
            "تَنكِحُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you should marry"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَزْوَٰجَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَزْوَٰجَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "his wives"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ _____ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يَثْرِبَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ _____ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "بَعْدِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "أَمْرُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ _____ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَبَدًا",
            "زَيْدٌ",
            "مَرَضٌ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا _____ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "إِنَّ",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "جَلَٰبِيبِهِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ _____ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ _____ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ _____ ٱللَّهِ عَظِيمًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱللَّهُ",
            "دُونِ",
            "جُنُودٌ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَأْسَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتَ ٱلنَّبِىِّ إِلَّآ أَن يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَٰظِرِينَ إِنَىٰهُ وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَٱدْخُلُوا۟ فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَٱنتَشِرُوا۟ وَلَا مُسْتَـْٔنِسِينَ لِحَدِيثٍ إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِى ٱلنَّبِىَّ فَيَسْتَحْىِۦ مِنكُمْ وَٱللَّهُ لَا يَسْتَحْىِۦ مِنَ ٱلْحَقِّ وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَٰعًا فَسْـَٔلُوهُنَّ مِن وَرَآءِ حِجَابٍ ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ وَمَا كَانَ لَكُمْ أَن تُؤْذُوا۟ رَسُولَ ٱللَّهِ وَلَآ أَن تَنكِحُوٓا۟ أَزْوَٰجَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَبَدًا إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِندَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "عَظِيمًا",
            "إِن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَبَشِّرِ"
          ],
          "translation": "an enormity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "33:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "_____ تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَلَآ",
            "تَجِدَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Whether"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "إِن _____ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "تُبْدُوا۟",
          "options": [
            "ﰁ",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "وَلَا",
            "تُبْدُوا۟"
          ],
          "translation": "you reveal"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ _____ أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰂ",
            "شَيْـًٔا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا _____ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ﰡ",
            "يُصْلِحْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "تُخْفُوهُ",
          "options": [
            "تُخْفُوهُ",
            "وَصَدَقَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "بُيُوتَنَا"
          ],
          "translation": "conceal it"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ _____ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ _____ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "زَوْجَكَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "كَانَ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "تَخْضَعْنَ",
            "أَعَدَّ",
            "بِكُلِّ",
            "لِءَابَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "of all"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ _____ عَلِيمًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَسَلِّمُوا۟",
            "وَٱلصَّٰٓئِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "إِن تُبْدُوا۟ شَيْـًٔا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "33:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "_____ جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "لَّا",
            "أَعَدَّ",
            "وَتَعْمَلْ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "لَّا _____ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "جُنَاحَ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "بَادُونَ",
            "جُنَاحَ",
            "لِيُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "blame"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "لَّا جُنَاحَ _____ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "إِلَّا",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ _____ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "يَوَدُّوا۟",
            "سَرَاحًا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ _____ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "ءَابَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "إِنَّآ",
            "رَحْمَةً",
            "ءَابَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ _____ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
            "شَٰهِدًا",
            "يُؤْذَنَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ _____ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "أَبْنَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "وَمَلَٰٓئِكَتُهُۥ",
            "عِندَ",
            "لِلْمُحْسِنَٰتِ",
            "أَبْنَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ _____ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَسُولِ",
            "وَبَنَاتِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ _____ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "إِخْوَٰنِهِنَّ",
          "options": [
            "رَّقِيبًا",
            "إِذَا",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "جَآءُوكُم"
          ],
          "translation": "their brothers"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ _____ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَٰكِن",
            "وَلَآ",
            "فَأَحْبَطَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ _____ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "أَبْنَآءِ",
          "options": [
            "أَبْنَآءِ",
            "كَرِيمًا",
            "مِن",
            "طَعِمْتُمْ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ _____ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "إِخْوَٰنِهِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلدَّارَ",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "ءَاذَوْا۟",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "(of) their brothers"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ _____ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "قَوْلًا",
            "وَلَآ",
            "أَزْوَٰجِهِمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ _____ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "أَبْنَآءِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "يَمِينُكَ",
            "أَبْنَآءِ",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ _____ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "أَخَوَٰتِهِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "قَلْبَيْنِ",
            "أَذَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) their sisters"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ _____ نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَوْلَىٰ",
            "سُنَّةَ",
            "تُخْفُوهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا _____ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "نِسَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "نِسَآئِهِنَّ",
            "وَتُـْٔوِىٓ",
            "أَعْيُنُهُنَّ"
          ],
          "translation": "their women"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ _____ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَسْـُٔولًا",
            "لَكُمْ",
            "وَلَا",
            "وَقَذَفَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "هُوَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا _____ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "وَأُسَرِّحْكُنَّ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "مَن",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "they rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ _____ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُنَّ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "فِيمَا",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "they rightfully possess"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "وَٱتَّقِينَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "وَٱتَّقِينَ",
            "كَرِيمًا",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِكَيْلَا",
            "شَىْءٍ",
            "فَأَضَلُّونَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "إِنَّ",
            "إِنْ",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ _____ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَرَادَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَحْزَنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "تَجِدَ",
            "كَانَ",
            "وَبَنَاتِكَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "كُلِّ",
            "يَنتَهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَتْلِ",
            "هَلُمَّ",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "لَّا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِىٓ ءَابَآئِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآئِهِنَّ وَلَآ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ إِخْوَٰنِهِنَّ وَلَآ أَبْنَآءِ أَخَوَٰتِهِنَّ وَلَا نِسَآئِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ وَٱتَّقِينَ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "قَدَرًا",
            "وَكَانَ",
            "زَيْدٌ"
          ],
          "translation": "a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "33:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ﰆ",
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "إِنَّ _____ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ",
            "أَحَدًا",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "and His Angels"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ _____ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "يُصَلُّونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "يُصَلُّونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "send blessings"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ _____ ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "قَلِيلًا",
            "عَلَى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "إِلَيْكَ",
            "بِكُمْ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "إِلَّآ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰣ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﱃ",
            "يَذْهَبُوا۟",
            "قَوْلًا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "صَلُّوا۟",
          "options": [
            "مُقَامَ",
            "وَتَسْلِيمًا",
            "صَلُّوا۟",
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "Send blessings"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ _____ وَسَلِّمُوا۟ تَسْلِيمًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّنَ",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ _____ تَسْلِيمًا",
          "answer": "وَسَلِّمُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "جَمِيلًا",
            "وَسَلِّمُوا۟",
            "وَٱلْمُتَصَدِّقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and greet him"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ وَمَلَٰٓئِكَتَهُۥ يُصَلُّونَ عَلَى ٱلنَّبِىِّ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ صَلُّوا۟ عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا۟ _____",
          "answer": "تَسْلِيمًا",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "إِنَّ",
            "مِّنَ",
            "تَسْلِيمًا"
          ],
          "translation": "(with) greetings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "33:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "إِنَّ _____ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَزْوَٰجَهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "يُؤْذُونَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "يُؤْذُونَ",
            "مَّعْرُوفًا",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "annoy"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ _____ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ _____ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَٱلصَّٰدِقَٰتِ",
            "لِكَيْلَا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "لَعَنَهُمُ",
          "options": [
            "أَوْلَىٰ",
            "لَعَنَهُمُ",
            "ﱄ",
            "سَرَاحًا"
          ],
          "translation": "Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "أَبَدًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَمَّٰتِكَ",
            "فِى",
            "وَتُـْٔوِىٓ",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "وَءَاتِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمُعَوِّقِينَ",
            "وَيُطَهِّرَكُمْ",
            "جُنَاحَ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُمْ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "وَتُـْٔوِىٓ",
            "وَأَعَدَّ",
            "وَتَخْشَى",
            "يَمِينُكَ"
          ],
          "translation": "and prepared"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ _____ عَذَابًا مُّهِينًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "وَلَآ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ _____ مُّهِينًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَذَابًا",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا _____",
          "answer": "مُّهِينًا",
          "options": [
            "مُّهِينًا",
            "ﱇ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "33:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "_____ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أَزْوَٰجِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "يُؤْذُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَعَدَنَا",
            "لِحَدِيثٍ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "harm"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِن",
            "قَضَىٰ",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "the believing men"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَحْزَنَّ",
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "for other than"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ _____ ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "مَا",
            "أَوْلَىٰ",
            "جُنَاحَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا _____ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱكْتَسَبُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَوْلَىٰ",
            "ٱكْتَسَبُوا۟",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "they have earned"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ _____ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "فَقَدِ",
          "options": [
            "فَقَدِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ _____ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱحْتَمَلُوا۟",
          "options": [
            "إِن",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "لَّمْ",
            "ٱحْتَمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "they bear"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ _____ وَإِثْمًا مُّبِينًا",
          "answer": "بُهْتَٰنًا",
          "options": [
            "بُهْتَٰنًا",
            "قَلْبَيْنِ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "false accusation"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا _____ مُّبِينًا",
          "answer": "وَإِثْمًا",
          "options": [
            "يُصَلُّونَ",
            "وَإِذًا",
            "عَلِيمًا",
            "وَإِثْمًا"
          ],
          "translation": "and sin"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ بِغَيْرِ مَا ٱكْتَسَبُوا۟ فَقَدِ ٱحْتَمَلُوا۟ بُهْتَٰنًا وَإِثْمًا _____",
          "answer": "مُّبِينًا",
          "options": [
            "يُدْرِيكَ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "مُّبِينًا",
            "فَوْزًا"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "33:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "غَلِيظًا",
            "جَآءَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "مَا",
            "بُيُوتِكُنَّ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "إِذَا",
            "إِلَيْكَ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل _____ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِّأَزْوَٰجِكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "يَحْزَنَّ",
            "لِّأَزْوَٰجِكَ"
          ],
          "translation": "to your wives"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ _____ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَبَنَاتِكَ",
          "options": [
            "تَعَمَّدَتْ",
            "كَأَحَدٍ",
            "وَبَنَاتِ",
            "وَبَنَاتِكَ"
          ],
          "translation": "and your daughters"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَنِسَآءِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَنِسَآءِ",
            "جُنَاحٌ",
            "صَدَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and (the) women"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ _____ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْأَحْزَابَ",
            "وَلَوْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يُدْنِينَ",
          "options": [
            "يُدْنِينَ",
            "سَلَقُوكُم",
            "وَكَانَ",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "to draw"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ _____ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "قَالَت",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "over themselves"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ _____ جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَيَطْمَعَ",
            "زَوْجَكَ",
            "مِن",
            "أَبْنَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن _____ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "جَلَٰبِيبِهِنَّ",
          "options": [
            "أَذَىٰهُمْ",
            "جَلَٰبِيبِهِنَّ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "their outer garments"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ _____ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لِمُؤْمِنٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "طَعَامٍ",
            "ٱلْفِتْنَةَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ _____ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَدْنَىٰٓ",
          "options": [
            "أَدْنَىٰٓ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "أَجْرَهَا"
          ],
          "translation": "(is) more suitable"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ _____ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عِندَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن _____ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يُعْرَفْنَ",
          "options": [
            "قَلْبِهِۦ",
            "يُعْرَفْنَ",
            "وَكُبَرَآءَنَا",
            "وَمُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "they should be known"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ _____ يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "جَمِيلًا",
            "وَأَشْفَقْنَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يُؤْذَيْنَ",
          "options": [
            "يُؤْذَيْنَ",
            "إِن",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "harmed"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَزُلْزِلُوا۟",
            "حَرَجٌ",
            "وَكَانَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "عَلَى",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "يَمِينُكَ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّأَزْوَٰجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَآءِ ٱلْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِن جَلَٰبِيبِهِنَّ ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَّحِيمًا",
            "قَلِيلًا",
            "خَٰلَٰتِكَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "33:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "_____ لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّئِن",
          "options": [
            "لَّئِن",
            "ٱلدِّينِ",
            "مِّنْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "لَّئِن _____ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "لَكُمْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "لَّئِن لَّمْ _____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَنتَهِ",
          "options": [
            "وَءَاتِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَنتَهِ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "cease"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ _____ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِى",
            "غَفُورًا",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَبَآ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنكُنَّ",
            "فِى",
            "خَبِيرًا",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "خَلَوْا۟",
            "وَلَآ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "مَّرَضٌ",
            "وَصَدَقَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَٱلْمُرْجِفُونَ",
          "options": [
            "سَدِيدًا",
            "يُدْرِيكَ",
            "وَٱلْمُرْجِفُونَ",
            "لِحَدِيثٍ"
          ],
          "translation": "and those who spread rumors"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ _____ ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْهُنَّ",
            "شَهِيدًا",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى _____ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "عَزَلْتَ",
            "رَحْمَةً",
            "ٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَنُغْرِيَنَّكَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "لَنُغْرِيَنَّكَ",
            "ﰤ",
            "يَٰلَيْتَنَآ"
          ],
          "translation": "We will let you overpower them"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ _____ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "يَسْتَنكِحَهَا",
            "بِهِمْ",
            "أَزْوَٰجَهُۥ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "We will let you overpower them"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ _____ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "بِكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ _____ يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لَا",
            "مَا",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا _____ فِيهَآ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يُجَاوِرُونَكَ",
          "options": [
            "قَٰتَلُوٓا۟",
            "مَّغْفِرَةً",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُجَاوِرُونَكَ"
          ],
          "translation": "they will remain your neighbors"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِيهَآ",
            "خَبِيرًا",
            "يَحْزَنَّ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَلِيمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "بِفَٰحِشَةٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "لَّئِن لَّمْ يَنتَهِ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْمُرْجِفُونَ فِى ٱلْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَآ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "قَلِيلًا",
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "طَلَّقْتُمُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "(for) a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "33:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "_____ أَيْنَمَا ثُقِفُوٓا۟ أُخِذُوا۟ وَقُتِّلُوا۟ تَقْتِيلًا",
          "answer": "مَّلْعُونِينَ",
          "options": [
            "قَضَوْا۟",
            "ﰪ",
            "مَّلْعُونِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Accursed"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "مَّلْعُونِينَ _____ ثُقِفُوٓا۟ أُخِذُوا۟ وَقُتِّلُوا۟ تَقْتِيلًا",
          "answer": "أَيْنَمَا",
          "options": [
            "أَيْنَمَا",
            "أَحَقُّ",
            "فِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "مَّلْعُونِينَ أَيْنَمَا _____ أُخِذُوا۟ وَقُتِّلُوا۟ تَقْتِيلًا",
          "answer": "ثُقِفُوٓا۟",
          "options": [
            "ثُقِفُوٓا۟",
            "وَمَن",
            "كَبِيرًا",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "they are found"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "مَّلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوٓا۟ _____ وَقُتِّلُوا۟ تَقْتِيلًا",
          "answer": "أُخِذُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "كَانَ",
            "أَمْرًا",
            "أُخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "they are seized"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "مَّلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوٓا۟ أُخِذُوا۟ _____ تَقْتِيلًا",
          "answer": "وَقُتِّلُوا۟",
          "options": [
            "وَقُتِّلُوا۟",
            "قَرِيبًا",
            "مِنكُمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and massacred completely"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "مَّلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوٓا۟ أُخِذُوا۟ وَقُتِّلُوا۟ _____",
          "answer": "تَقْتِيلًا",
          "options": [
            "وَتُخْفِى",
            "ٱللَّهُ",
            "تَقْتِيلًا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and massacred completely"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "33:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "_____ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "سُنَّةَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "سُنَّةَ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(Such is the) Way"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "سُنَّةَ _____ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "وَدِيَٰرَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱذْكُرْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِى",
            "رَّحِيمًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى _____ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَجِيهًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَن",
            "أَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "خَلَوْا۟",
          "options": [
            "خَلَوْا۟",
            "مَفْعُولًا",
            "ءَاتَيْتَهُنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ _____ قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَطَرًا",
            "بِمَا",
            "يُصَلُّونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن _____ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "قَبْلُ",
            "مَّرَضٌ",
            "فَيَطْمَعَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ _____ تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "حَلِيمًا",
            "أَفَآءَ",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن _____ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا",
            "تَجِدَ",
            "يَٰنِسَآءَ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ _____ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "لِسُنَّةِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "لَهَا",
            "لِسُنَّةِ"
          ],
          "translation": "in (the) Way"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ _____ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَّن",
            "ٱلسَّبِيلَا۠",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ فِى ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تَبْدِيلًا",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "تَبْدِيلًا",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "any change"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "33:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "يَسْـَٔلُكَ",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "جَعَلَ",
            "يَسْـَٔلُكَ"
          ],
          "translation": "Ask you"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ _____ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "أَدْنَىٰٓ",
            "أَزْوَٰجَهُۥ",
            "عَنكُمُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ _____ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "عَنِ",
            "وَمَا",
            "ضِعْفَيْنِ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ _____ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "كَبِيرًا",
            "يَأْتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ _____ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "سَرَاحًا",
            "وَلَوْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ _____ عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِيمَآ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "عِلْمُهَا",
          "options": [
            "لَّن",
            "وَكَانَ",
            "مَا",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "its knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا _____ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "يَثْرِبَ",
            "عِندَ",
            "قَلِيلًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ _____ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ _____ يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَحْبَهُۥ",
            "وَمَا",
            "أَزْوَٰجٍ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا _____ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "يُدْرِيكَ",
          "options": [
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "يَقْنُتْ",
            "ﰓ",
            "يُدْرِيكَ"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ _____ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "لَعَلَّ",
          "options": [
            "نُّؤْتِهَآ",
            "لَا",
            "وَلَا",
            "لَعَلَّ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ _____ تَكُونُ قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "مَن",
            "أَوْلَىٰ",
            "ذِكْرًا"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ _____ قَرِيبًا",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "تَكُونُ",
            "إِذَا",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "يَسْـَٔلُكَ ٱلنَّاسُ عَنِ ٱلسَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ تَكُونُ _____",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "لِّأَزْوَٰجِكَ",
            "وَبَنَاتِ",
            "قَرِيبًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "33:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "_____ ٱللَّهَ لَعَنَ ٱلْكَٰفِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْدُ",
            "لِّمَن",
            "وَعَدَنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "إِنَّ _____ لَعَنَ ٱلْكَٰفِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "عَظِيمًا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأُسَرِّحْكُنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "لَعَنَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَضْلًا",
            "إِلَّا",
            "لَعَنَ"
          ],
          "translation": "has cursed"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَعَنَ _____ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "أَلِيمًا",
            "عَظِيمًا",
            "أَدْعِيَآءَكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَعَنَ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ لَهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "رِيحًا",
            "وَأَعَدَّ",
            "ﱁ",
            "ٱبْتَغَيْتَ"
          ],
          "translation": "and has prepared"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَعَنَ ٱلْكَٰفِرِينَ وَأَعَدَّ _____ سَعِيرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَّن",
            "لَهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَعَنَ ٱلْكَٰفِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ _____",
          "answer": "سَعِيرًا",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "جَوْفِهِۦ",
            "أَشِحَّةً",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "a Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "33:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "_____ فِيهَآ أَبَدًا لَّا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "زَاغَتِ"
          ],
          "translation": "Abiding"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا لَّا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِيهَآ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ لَّا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
            "عِندَ",
            "إِلَّا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَتَظُنُّونَ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "لَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا لَّا _____ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "زِلْزَالًا",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they will find"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا لَّا يَجِدُونَ _____ وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "قَوْلًا",
            "لِلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا لَّا يَجِدُونَ وَلِيًّا _____ نَصِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَن",
            "وَلَا",
            "كَرِيمًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا لَّا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "نَصِيرًا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ءَاذَوْا۟"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "33:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "_____ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "تَطَـُٔوهَا",
            "عَلِمْنَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "يَوْمَ _____ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "تُقَلَّبُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "تُقَلَّبُ",
            "فَتَعَالَيْنَ",
            "بَدَّلُوا۟"
          ],
          "translation": "will be turned about"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ _____ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "وُجُوهُهُمْ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُمْ",
            "قَبْلُ",
            "زَوْجَكَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ _____ ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "عَلَى",
            "لَّمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى _____ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱتَّقِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ _____ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَادَتَنَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ _____ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "يَٰلَيْتَنَآ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَدْعِيَآئِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "يَٰلَيْتَنَآ"
          ],
          "translation": "O we wish"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ _____ ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "أَطَعْنَا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "إِنْ",
            "ﰚ",
            "أَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "we (had) obeyed"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا _____ وَأَطَعْنَا ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَبَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "نَفْسَهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ _____ ٱلرَّسُولَا۠",
          "answer": "وَأَطَعْنَا",
          "options": [
            "ﰻ",
            "فَيَسْتَحْىِۦ",
            "كُلِّ",
            "وَأَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "and obeyed"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ يَقُولُونَ يَٰلَيْتَنَآ أَطَعْنَا ٱللَّهَ وَأَطَعْنَا _____",
          "answer": "ٱلرَّسُولَا۠",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "فَإِذَا",
            "ٱلرَّسُولَا۠",
            "مِنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "33:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "_____ رَبَّنَآ إِنَّآ أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لِيُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ إِنَّآ أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "وَأَخَذْنَا",
            "رَبَّنَآ",
            "يَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ _____ أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "غُرُورًا",
            "جَعَلَ",
            "كَانَ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّآ _____ سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "أَطَعْنَا",
          "options": [
            "فَبَرَّأَهُ",
            "أَوْ",
            "أَطَعْنَا",
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "[we] obeyed"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّآ أَطَعْنَا _____ وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "سَادَتَنَا",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "سَادَتَنَا",
            "فَأَبَيْنَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "our chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّآ أَطَعْنَا سَادَتَنَا _____ فَأَضَلُّونَا ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "وَكُبَرَآءَنَا",
          "options": [
            "وَٱمْرَأَةً",
            "سَلَقُوكُم",
            "يَتُوبَ",
            "وَكُبَرَآءَنَا"
          ],
          "translation": "and our great men"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّآ أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا _____ ٱلسَّبِيلَا۠",
          "answer": "فَأَضَلُّونَا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "فَأَضَلُّونَا",
            "مَلَكَتْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and they misled us"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّآ أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَآءَنَا فَأَضَلُّونَا _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَا۠",
          "options": [
            "وَقُولُوا۟",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسَّبِيلَا۠",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(from) the Way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "33:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "_____ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبَّنَآ",
            "مِّنَ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "رَبَّنَآ _____ ضِعْفَيْنِ مِنَ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ءَاتِهِمْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ءَاتِهِمْ",
            "يُعْرَفْنَ"
          ],
          "translation": "Give them"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ _____ مِنَ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ضِعْفَيْنِ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "ضِعْفَيْنِ"
          ],
          "translation": "double"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ _____ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "مِنَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ _____ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ ٱلْعَذَابِ _____ لَعْنًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَٱلْعَنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظَٰتِ",
            "وَكَانَ",
            "وَٱلْعَنْهُمْ",
            "أَطْهَرُ"
          ],
          "translation": "and curse them"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "لَعْنًا",
          "options": [
            "لَعْنًا",
            "حَسَنَةٌ",
            "لَوْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(with) a curse"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "رَبَّنَآ ءَاتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ ٱلْعَذَابِ وَٱلْعَنْهُمْ لَعْنًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "يَسِيرًا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "33:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "وَإِثْمًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "إِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَلَا",
            "مِنكُنَّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَدْعِيَآئِهِمْ",
            "مِنكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَكَفَى",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ _____ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَشِحَّةً",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "ءَاذَوْا۟",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَاذَوْا۟",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "abused"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ _____ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِن",
            "ﰖ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ _____ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "فَبَرَّأَهُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "فَبَرَّأَهُ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "then Allah cleared him"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ _____ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then Allah cleared him"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ _____ قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "لَهُم",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا _____ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَأَنْعَمْتَ",
            "لَءَاتَوْهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And he was"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ _____ ٱللَّهِ وَجِيهًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "جَمِيلًا",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ _____ وَجِيهًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنزَلَ",
            "يَمِينُكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ ءَاذَوْا۟ مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ ٱللَّهُ مِمَّا قَالُوا۟ وَكَانَ عِندَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "وَجِيهًا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "أَدْنَىٰٓ",
            "وَجِيهًا",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "honorable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "33:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَعَمَّدَتْ",
            "وَتَأْسِرُونَ",
            "وَقَرْنَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حُسْنُهُنَّ",
            "مَفْعُولًا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "ﰖ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ وَقُولُوا۟ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَكُونَ",
            "قَبْلُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَوْلًا سَدِيدًا",
          "answer": "وَقُولُوا۟",
          "options": [
            "وَقُولُوا۟",
            "أَيْنَمَا",
            "مِنْ",
            "أَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "and speak"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ _____ سَدِيدًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْلًا",
            "أُخِذُوا۟",
            "مَعَكَ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَقُولُوا۟ قَوْلًا _____",
          "answer": "سَدِيدًا",
          "options": [
            "يَعْصِ",
            "سَدِيدًا",
            "وَأَطِعْنَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "33:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "_____ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "يُصْلِحْ",
          "options": [
            "يَوَدُّوا۟",
            "يَقْنُتْ",
            "جَمِيلًا",
            "يُصْلِحْ"
          ],
          "translation": "He will amend"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "يُصْلِحْ _____ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "لَعَلَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَعْمَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "يُرِيدُ",
            "مِنْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ _____ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَيَغْفِرْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and forgive"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ _____ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَدْعِيَآءَكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "خَٰلَٰتِكَ",
            "أَخْطَأْتُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ذُنُوبَكُمْ",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "مَا",
            "فَأَضَلُّونَا",
            "ذُنُوبَكُمْ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ _____ يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْنَ",
            "مِنْ",
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "يُطِعِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَن",
            "ٱللَّهَ",
            "يُطِعِ"
          ],
          "translation": "obeys"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ _____ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "قَضَىٰ",
            "كَأَحَدٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ _____ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَتُخْفِى",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "يُعْرَفْنَ",
            "فَقَدْ",
            "لِلَّذِىٓ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ _____ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَازَ",
          "options": [
            "خَبِيرًا",
            "فَازَ",
            "إِنَّ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "has attained"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "فَوْزًا",
          "options": [
            "فَوْزًا",
            "بِكُلِّ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "an attainment"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَظِيمًا",
            "رَّبِّكَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "33:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "_____ عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلْءَاخِرَ",
            "إِنَّا",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "عَرَضْنَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "عَرَضْنَا"
          ],
          "translation": "[We] offered"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا _____ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "ٱلْأَمَانَةَ",
          "options": [
            "وَزُلْزِلُوا۟",
            "ٱلْأَمَانَةَ",
            "ءَاتَيْتَهُنَّ",
            "وَءَاتِينَ"
          ],
          "translation": "the Trust"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ثُقِفُوٓا۟",
            "قُلُوبِهِم",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَثْرِبَ",
            "نَفْسَهَا",
            "لَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَعَنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "قَضَوْا۟",
            "تَلَبَّثُوا۟"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "وَٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَّكَ",
            "وَٱلْجِبَالِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the mountains"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ _____ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "فَأَبَيْنَ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "ﰌ",
            "كَانَ",
            "فَأَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "but they refused"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ _____ يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "قُلْ",
            "يَأْتُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن _____ وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "يَحْمِلْنَهَا",
          "options": [
            "يَحْمِلْنَهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "bear it"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا _____ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "وَأَشْفَقْنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَنتَظِرُ",
            "وَأَشْفَقْنَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "and they feared"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ _____ وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِىٓ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا _____ ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "وَحَمَلَهَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰏ",
            "وَحَمَلَهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "but bore it"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا _____ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَجُنُودًا"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ _____ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَعْنًا",
            "عَن",
            "ٱبْتُلِىَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ _____ ظَلُومًا جَهُولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ _____ جَهُولًا",
          "answer": "ظَلُومًا",
          "options": [
            "يَعْصِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَوْقِكُمْ",
            "ظَلُومًا"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "إِنَّا عَرَضْنَا ٱلْأَمَانَةَ عَلَى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَن يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّهُۥ كَانَ ظَلُومًا _____",
          "answer": "جَهُولًا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "جَهُولًا",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "33:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "لِّيُعَذِّبَ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "لِّيُعَذِّبَ",
            "رَءَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "So that Allah may punish"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "أَيْنَمَا",
            "قَالَت"
          ],
          "translation": "So that Allah may punish"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَلَيْكَ",
            "فِيكُم",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "the hypocrite men"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
          "options": [
            "وَقَذَفَ",
            "مَتَٰعًا",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "ءَاذَوْا۟"
          ],
          "translation": "and the hypocrite women"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ _____ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُطِعِ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "and the polytheist men"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ _____ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "وَلَن",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the polytheist women"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ _____ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَيَتُوبَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّقَيْتُنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "وَيَتُوبَ"
          ],
          "translation": "and Allah will turn (in Mercy)"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَبَرَّأَهُ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "and Allah will turn (in Mercy)"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَّا",
            "وَأَزْوَٰجُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "نِعْمَةَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the believing men"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "نَحْبَهُۥ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "مِّنَ",
            "وُجُوهُهُمْ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "شَٰهِدًا",
            "ﰃ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "سُئِلُوا۟",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "And Allah is"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًۢا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "وَٱلدَّارَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِرَارًا"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "لِّيُعَذِّبَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ وَيَتُوبَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًۢا",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "رَّحِيمًۢا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    }
  ]
}